<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be More Woman on Rails</title>
    <description></description>
    <link>http://bemore.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="http://bemore.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 08:10:38 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2017 08:10:38 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.3</generator>
    
      <item>
        <title>Małe przyjemności</title>
        <description>&lt;p&gt;Dzisiaj postanowiłam zrobić trochę inny wpis. Zainspirowana książką &lt;a href=&quot;https://www.znak.com.pl/kartoteka,ksiazka,8333,Slow-Life-Zwolnij-i-zacznij-zyc&quot;&gt;Slow life - Zwolnij i zacznij żyć&lt;/a&gt;, którą swoja drogą czytam kolejny raz i bardzo lubię do niej wracać. Przedstawiam 30 moich małych przyjemności. Może któreś z nich Was zainspirują do własnych poszukiwań lub do wypróbowania samemu.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Zapach mielonej kawy, ale tylko zapach bo samej kawy nie pije.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciepła kąpiel w wannie z olejkami zapachowymi na przykład trawa cytrynowa. Ponieważ sama nie posiadam wanny doceniam te momenty gdy mogę z wanny skorzystać.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spacer po lesie i ten cudowny zapach świeżego powietrza. Zwłaszcza wieczorem. Po prostu boski!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciepły piasek pod stopami - najlepszy masaż na świecie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zachód słońca nad morzem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gofry z bitą śmietaną i polewą czekoladową.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciepła herbatka lawendowa lub melisa z pomarańcza i kocyk w zimowy wieczór.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Książka wieczorem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Szum morza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paląca się wieczorem świeca zapachowa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zapach świeżo wypranego prania, pościeli. Zwłaszcza przed pierwszym spaniem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Podziwianie gwiazd na niebie w nocy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bawienie się z kotem i obserwacja jego fascynacji sznurkiem zakończonym szeleszczącym papierkiem po cukierku. Jak mało trzeba do szczęścia!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oglądanie starych zdjęć. Tych takich najlepiej jeszcze czarno-białych. Oczywiście nie na komputerze ale w prawdziwym albumie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Słuchanie i tańczenie do starych przebojów, które kojarzą mi się pozytywnie z czasami mojej szkoły średniej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zrobienie porządku w jednej z moich szafek. Plus możliwość pozbycia się czegoś lub lepiej oddania w dobre ręce - podwójna przyjemność.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obserwowanie burzy z za okna ciepłego i bezpiecznego domu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ugotowanie obiadu lub kolacji i zjedzenie go wraz z bliskimi osobami.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Odgłosy deszczu. Plus patrzenie jak krople spływają powoli po szybie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rozwiązywanie sudoku lub innej zagadki logicznej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spisywanie moich myśli w postaci wpisów na bloga lub jako zwykle papierowe notatki. Nawet jeżeli zachowuje je tylko dla siebie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malowanie, szkicowanie - to zajęcia które mnie uspakajają, działają na mnie trochę tak jak medytacja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zapach świeżo skoszonej trawy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zbieranie świeżych kasztanów, gdy przychodzi jesień.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zapach nowej książki i ta chwila gdy dopiero zaczyna się przygodę jaka jest w środku i już nie można się doczekać.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granie w gry planszowe z przyjaciółmi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Składanie origami.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poleżenie w niedziele rano dłużej w łóżku. Tak do 9 może 10.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oglądanie filmów kryminalnych i zgadywanie zakończenia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rozmowa z ciekawymi ludźmi. Pasjonatami, ludźmi zadowolonymi ze swojego życia, po prostu tak zwyczajnie ludźmi szczęśliwymi.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam byście mieli równie dużo małych rzeczy, które Was cieszą. Pozdrawiam serdecznie i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>przyjemności</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Współpraca</title>
        <description>&lt;p&gt;Jakiś czas temu grałam w jedna z moich ulubionych gier planszowych - Osadnicy. Chciałam zdobyć tam pewne pole. Miało ono dać mi zysk w przyszłości. Mój chłopak też chciał zdobyć to samo pole. Tak się zafiksowałam na walce z nim o to pole, że nie zauważyłam kiedy mój brat wygrał cała grę. Nie chodzi nawet o ta grę, bo większa przyjemność sprawia mi samo granie niż wygrywanie. Bardziej chodzi o moje podejście. Zamiast się dogadać w sprawie tego pola przeszłam od razu na ścieżkę wojenna. I straciłam na tym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inny przykład. Przeczytałam o nim w pewnej książce, niestety nie potrafię przypomnieć sobie jej tytułu. Mężczyzna założył sklep ze śrubkami. Po jakimś czasie po drugiej stronie ulicy ktoś inny założył podobny sklep. Mężczyzna miał dwa wyjścia. Starać się zniszczyć konkurencję lub ja zaakceptować. Po przemyśleniu sprawy postanowił polecać sklep swojego rywala, gdy w jego sklepie nie było tego, czego klienci szukali. Po jakimś czasie jego konkurent zaczął robić to samo. Aż w pewnym momencie Panowie połączyli siły.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niedawno skończyłam czytać kolejny raz książkę &lt;strong&gt;Reginy Brett&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Bóg zawsze znajdzie Ci prace&lt;/em&gt;. Jest tam rozdział 43, który bardzo pasuje mi do tego tematu. Autorka porusza sytuacje, w której znalazł się jej mąż. Zajmuje się on komunikacja w sytuacjach kryzysowych. W pewnym momencie na rynku pojawiła się inna firma, która zaczęła oferować takie same usługi. Mąż autorki pomimo tego że obawiał się konkurencji, tego czy wystarczy dla niego klientów, postanowił działać nie szablonowo. Wysłał do właściciela konkurencyjnej firmy życzliwego maila życząc sukcesów i oferując, że jeżeli tylko nie będzie wstanie obsłużyć wszystkich swoich klientów, to na pewno go poleci. Właściciel tej drugiej firmy bardzo mu podziękował za te słowa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak widać na tych dwóch przykładach można działać zupełnie inaczej niż ja to zrobiłam. Jest to bardzo trudne, ponieważ zawsze obawiamy się czy konkurencja nie będzie miała złego wpływu na nasze interesy. Pewnie będą sytuacje, w których nasze obawy są uzasadnione. Ale czasem warto postawić na życzliwość i współpracę zamiast przechodzić od razu na wojenna ścieżkę. Dla każdego z nas jest miejsce na ziemi. Jest pewnego rodzaju nisza, która tylko my jesteśmy wstanie zapełnić. Dodatkowo na nasz przekaz, naszą pracę czekają ludzie. Może nie są tego do końca świadomi, ale to właśnie nasze słowa trafią do ich serc. Uważam, że skoro każdy z nas jest inny i ma inne potrzeby to potrzebna jest też różnorodność sposobu przekazu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wiem, że współpraca nie jest łatwa, zwłaszcza jeżeli czujemy, że ta druga strona chce nam odebrać coś, co jest dla nas ważne. Nie będę nikogo namawiać by współpracować za wszelką cenę. Istnieje natomiast wiele małych codziennych sytuacji, w których nie musimy się tak spinać. W których ta druga osoba nie jest naszym wrogiem i możemy się do niej uśmiechnąć i życzyć powodzenia. Gdzieś w nas zawsze istnieje ten duch rywalizacji. Rywalizujemy o uwagę, o miejsce na parkingu czy o ustawienie się w kolejce do kasy szybciej. Zaczynamy od najmłodszych lat. Szkoła nie ułatwia nam sprawy. Nie uczy nas współpracy z innymi. Wręcz przeciwnie nawet podczas zadań grupowych ocenia indywidualnie. Czasem zrównuje nas stawiając tą samą ocenę wszystkim niezależnie od włożonej pracy. Czujemy wtedy brak sprawiedliwości i jakąś taką niemoc. W dorosłym życiu nie chcemy się tak czuć. Biegniemy wiec, wyprzedzamy wszystkich i zawsze jesteśmy sami. Przychodzimy do firmy gdzie naprawdę liczy się praca zespołowa i nasze podejście rozbija zespół. Nie jesteśmy w stanie pomagać innym. Nie potrafimy zatrzymać się w tym biegu. Obawiamy się, że jeżeli pomożemy kolegom, to my nie dokończymy tego za co byliśmy odpowiedzialni. A wcale nie musi tak być. To wszystko zależy od naszego podejścia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam mądrych wyborów pomiędzy sytuacjami kiedy warto walczyć a kiedy lepiej współpracować. Do zobaczenia następnym razem!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html</guid>
        
        <category>współpraca</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>relacje</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Szacunek</title>
        <description>&lt;p&gt;Jak każdy człowiek, czy to w pracy, czy to w domu, musiałam w pewnym momencie zawitać do biurowej łazienki. Przede mną weszła do niej Pani. Starsza ode mnie o dobrych kilkanaście lat. Trzymała w ręce kubek po kawie, z zamiarem umycia. Po chwili wyszła z łazienki zostawiając po sobie fusy z kawy dosłownie na całej umywalce. Trochę to mną wstrząsnęło. Wydawało mi się, że taka osoba powinna wiedzieć, że tak się nie robi. Że powinno się po sobie posprzątać. Jak widać jednak nie. Nie dawało mi to spokoju. Niby drobnostka, ale jednak. Dlaczego tak postąpiła? Brak wychowania, pośpiech, egoistyczne myślenie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spójrzmy na tą sprawę z innej strony. W takich dużych budynkach rożne osoby są odpowiedzialne za rożne rzeczy. Jedni odpowiadają za czystość, inni za bezpieczeństwo, jeszcze inni na przykład za dostęp do Internetu. Każdy ma swoją funkcje. Każdy ma swoje obowiązki. Istnieją też osoby, których zadaniem jest kontrola pracy innych. Jeżeli zaraz po całej tej sytuacji taka osoba wejdzie do łazienki, to kogo będzie winić za nie posprzątaną umywalkę? No przecież nie ta Panią, która wymyła kubek. Będzie winić za to osobę sprzątającą. Jak ta osoba ma się czuć? Przecież pewnie odpowiada za porządek na całym piętrze, nie może być wszędzie. Czy trzeba naprawdę takiej osobie dokładać pracy?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak spojrzałam na tą sytuację w ten sposób, to zrozumiałam że nie szanujemy siebie na wzajem. &lt;strong&gt;Nie szanujemy wzajemnie swojej pracy.&lt;/strong&gt; Często nawet nie rozumiemy, jakie obowiązki ma inna osoba. Nie potrafimy wczuć się w czyjąś sytuację. &lt;strong&gt;Brak nam empatii.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieczorem oglądałam prezentacje &lt;a href=&quot;https://www.sandimetz.com/&quot;&gt;Sandi Mezt&lt;/a&gt;. Jest to programistka, która opowiada o czystym kodzie. Bardzo mądra kobieta. Podziwiam ją za jej wiedzę i podejście. Nie tylko pod względem podejścia do pracy, do kodu ale również podejścia do życia. Sandi ma szacunek do ludzi. Dla widza, bo jest zawsze świetnie przygotowana do prezentacji. Do organizatorów, bo szanuje to, że jej prezentacja ma zająć określony czas, a nie więcej czy mniej. Do wolontariuszy, którzy pomagają w organizowaniu konferencji, bo dziękuje im za ich prace. Takich ludzi nam potrzeba!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wiecie co jest w tym wszystkim najciekawsze. To, że moim zadaniem &lt;strong&gt;nie mamy szacunku do samych siebie&lt;/strong&gt;, do swojego czasu, zdrowia, ciała. A skoro nie potrafimy szanować siebie i egzekwować szacunku do nas od innych, to sami też innych nie szanujemy. Dalej idąc, nie mamy też szacunku do swojego miejsca zamieszkania. Mogę to stwierdzić z cała pewnością po ilości śmieci jakie spotykam rzucone na ulice a nie do kosza. A w szerszym spojrzeniu nie mamy szacunku do środowiska i do całej planety wykorzystując intensywnie jej zasoby bez myślenia o przyszłości.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wszystko zaczyna się tu i teraz. &lt;strong&gt;Wszystko zaczyna się w naszym sercu.&lt;/strong&gt; Jeżeli nie zmienimy siebie, nie zmienimy świata. Potrzebny jest dobry przykład. Ogrom dobrych przykładów. Szacunek powinien być modny i ponadczasowy. Mam dla was ćwiczenie, każdego dnia okażcie szacunek komuś lub czemuś. Powiedzcie &lt;em&gt;&amp;quot;Dzień dobry&amp;quot;&lt;/em&gt; Pani na portierni w miejscu pracy, podnieście kawałek papieru, który spadł wam w toalecie, podziękujcie kierowcy, który zatrzymał się Wam na pasach. Nie myślcie w kategoriach: &lt;em&gt;Mnie się należy&lt;/em&gt;. To nie musi być coś wielkiego, taki drobny gest nic nie kosztuje a może poprawić dzień Tobie i osobie obdarowanej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To już koniec na dziś. Życzę Wam dużo cierpliwości do samych siebie, akceptacji i umiejętności zrozumienia innych. Oby każdy Wasz dzień był pełen radości i szacunku. Miłego tygodnia i do zobaczenia!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html</guid>
        
        <category>szacunek</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>relacje</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mój czas</title>
        <description>&lt;p&gt;Na początku maja pomimo zimnych i deszczowych dni zakwit bez. Po długich oczekiwaniach w końcu pojawił się pierwszy piękny, słoneczny dzień. Z samego rana wybrałam się po coś na śniadanie. Moja droga do sklepu prowadzi przez urokliwe miejsce całe usłane bzem. Przechodząc tamtędy pomyślałam, że to piękne miejsce by się zatrzymać, po rozkoszować zapachem i zrobić kilka zdjęć.  Spojrzałam na zegarek i stwierdziłam: &lt;em&gt;teraz nie mam czasu, zatrzymam się tu następnym razem&lt;/em&gt;. Dni mijały, bez przekwitł a ja nie zajrzałam w to miejsce. Nie było następnego razu. &lt;strong&gt;Carpe diem.&lt;/strong&gt; Tak...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ta sytuacja spowodowała, że zaczęłam się zastanawiać jak wykorzystuje swój czas. Czy odbieranie sobie małych przyjemności, które mogą co najwyżej zając mi 5 minut ma sens? Czy to jest właściwe? Stwierdzam, że jestem dla siebie najsurowszym szefem. Każdy z nas ma tyle samo czasu i to od nas zależy na co go wykorzystamy. Pamiętacie o eksperymencie z słoikiem? Pisałam o nim w artykule &lt;a href=&quot;http://bemore.womanonrails.com/2017/04/23/slow-down.html&quot;&gt;Zwolnij&lt;/a&gt;. Na czym się skupimy teraz, takie będzie całe nasze życie. Nie ma wczoraj i nie ma jutra. Jest tylko tu i teraz. Tylko teraz możemy wykorzystać. Tylko teraz możemy spełniać marzenia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przypomniałam sobie czas dzieciństwa. Te wszystkie wspaniałe wspomnienia, które kojarzą się z wakacjami. Zapach kwiatów, lody na patyku, delikatny chłodny wietrzyk wieczorami. Wszystko to było wtedy takie nowe. Przeżyte na maksa. Teraz zdarza mi się nie zauważyć, że minął kolejni dzień. Że jestem starsza o ten jeden dzień. Że spędziłam ten czas na nieistotnych, irytujących drobiazgach, które wcale nie są dla mnie ważne. Jakby jakaś magiczna siła, wewnętrzny głos mówił mi: &lt;em&gt;nie masz czasu na takie rzeczy&lt;/em&gt;. W tej chwili chciałabym krzyknąć głośno stanowcze &lt;strong&gt;NIE&lt;/strong&gt;. Nie zgadzam się na marnowanie czasu na kolejne niepotrzebne zakupy, na rzeczy na które nie mam wpływu, na to w co ubrać się rano, kiedy sprzątać mieszkanie, czy na nudne spotkanie w pracy, które i tak nic nie wnosi do projektu. Mówię za to &lt;strong&gt;TAK&lt;/strong&gt;: wąchaniu kwiatów, rozkoszowaniu się zachodem słońca, śpiewaniu piosenek przy ognisku, tańczeniu do ulubionej piosenki, śmianiu się z przyjaciółmi, rozkoszowaniu się dźwiękami lasu. Drugiej szansy nie będzie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy słyszeliście by ktoś tuż przez śmiercią żałował, że nie wymył naczyń? Raczej żałuje się wtedy, że za miało czasu spędziło się z bliskimi osobami, że nie spełniło się najskrytszych marzeń. Nie mówię tu, że takie przyziemne sprawy jak obiad są nie istotne. Oczywiście że są! Ale małe przyjemności są jeszcze ważniejsze. Nasze szczęście jest ważne. Tu na ziemi przy dobrych wiatrach mamy do dyspozycji 70-80 lat czy naprawdę chcemy być przez ten czas nieszczęśliwi? Czy cały ten czas chcemy spędzić tylko na obowiązkach? Ja mam mocne postanowienie by rozkoszować się każdą chwila. Te 70 lat to wcale nie tak dużo jak się pomyśli, że połowa tego czasu już za nami. Wiec do dzieła i pracujmy nad własnym szczęściem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teraz nadchodzi ten moment, że muszę się Wam przyznać do czegoś. W pracy nad swoim szczęściem, to ostatnio oblewam jeden egzamin za drugim. Jeżeli można myśleć o tym w taki szkolny sposób. Jest 17:00 czwartek, dzwoni klient i mówi, że ma problem, że jutro prezentacja i że potrzebuje coś jeszcze mieć gotowe na dzisiaj. Ja nie potrafię odmówić. Spędzam wieczór naprawiając, to co zostało zepsute. Mówią cierpliwość jest cnotą. Ja byłam zmęczona, poirytowana i głodna. Mój poziom cierpliwości był równy zero. Najbardziej byłam zła na siebie. Zamiast odpocząć i zregenerować siły, by podnieść swój poziom szczęścia, ja dalej walczyłam. W tej sytuacji powinnam się zatrzymać. Zastanowić się co ja tak naprawdę wyprawiam. I podjąć decyzje o pójściu spać. Mimo to brnęłam w to dalej. Nauczka - być bardziej asertywna i stanowcza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jest taka metoda, która przypomniała mi się gdy analizowałam całą tą sytuacje na spokojnie. Wiecie tak by przynajmniej wyciągnąć z niej jakieś wnioski. Metoda nazywa się &lt;strong&gt;HALT&lt;/strong&gt; i po niemiecku znaczy &lt;strong&gt;STOP&lt;/strong&gt;. Każda z tych liter reprezentuje jedno angielskie słowo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;H&lt;/strong&gt;ungry - głodny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;ngry - zły&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;onely - samotny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt;ired - zmęczony&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jeżeli, czujesz się głodny, zdenerwowany, samotny lub zmęczony to czas by się zatrzymać. Czas by zjeść coś dobrego, rozładować złość, zadzwonić do przyjaciela lub po prostu się zdrzemnąć. Po takiej przerwie będziemy bardziej efektywnymi i kreatywnymi. Po prostu będziemy bardziej szczęśliwi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podsumowując, życzę Wam (i sobie również) więcej swojego czasu. Czasu poświęconego w tym zwariowanym świecie na odpoczynek, przyjemności i czasem też zabawę. Trzymajcie się i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/06/19/make-your-time.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/06/19/make-your-time.html</guid>
        
        <category>czas</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Komunikacja</title>
        <description>&lt;p&gt;Jestem ogromną fanką serialu &lt;a href=&quot;http://www.filmweb.pl/serial/Mentalista-2008-477417&quot;&gt;Mentalista&lt;/a&gt;. Może ostatnia seria mniej przypadła mi do gustu. Ale podoba mi się pomysł na ten serial. Zagadki kryminalne pokazane z pewnego rodzaju lekkością i żartem. Głównym bohaterem jest Patrick Jane, który podawał się kiedyś za jasnowidza. Teraz współpracuje z policją. Nauczył się czytać z ludzi jak z otwartej księgi. Nic się przed nim nie ukryje, nawet najmniejsze kłamstwo. Jestem pewna, że istnieją tacy ludzie jak on. Ludzie, którzy na podstawie mowy ciała, mikro ekspresji lub innych znaków potrafią powiedzieć, co siedzi w człowieku. Myślę jednak, że to raczej mniejszość. I tu pojawia się problem. Jesteśmy mistrzami komplikowania sobie życia. Za brak umiejętności dobrej komunikacji w szkole dostalibyśmy szóstki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posiadamy niesamowitą umiejętność używania słów do komunikowania swoich potrzeb. Jednak tak bardzo nie potrafimy z niej korzystać. Słyszałam o badaniach, które mówią, że kłamiemy nawet do 200 razy dziennie. Niestety nie udało mi się znaleźć dokładnego linku do tych badań. Podaję więc link do krótkiej notatki z audycji &lt;a href=&quot;http://www.polskieradio.pl/9/2969/Artykul/1060197,Ile-razy-dziennie-klamiemy-Naukowcy-to-zbadali&quot;&gt;Trójki Polskiego Radia&lt;/a&gt;. Ta liczba może się wydawać przesadzona. Zatrzymajmy się tu na chwilę. Czy zdarzyło się Wam na pytanie co u Was, odpowiedzieć dobrze? Ile razy w takiej sytuacji wcale dobrze nie było? Bardzo często zakładamy maski. Staramy się na zewnątrz nie pokazywać tego, co tak na prawdę czujemy. Boimy się, że jak już ktoś pozna naszą prawdziwą twarz, to na pewno nas skrzywdzi. Nie twierdzę, że te obawy są nieuzasadnione. Ale to najczarniejszy scenariusz. Zawsze może być lepiej. I warto się tego trzymać.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogromnie zależy mi, aby mieć dobre kontakty z ludźmi. Nie lubię niedomówień, konfliktów czy nieporozumień. Gdy widzę że coś jest nie tak, dopytuję. Czy wszystko dobrze? Czy coś się stało? W takich chwilach moją dewizą jest: &lt;strong&gt;Nie powiesz mi, nie będę tego wiedzieć&lt;/strong&gt;. Mogę potwierdzić to na własnym przykładzie. Ludziom nie wychodzi domyślanie się. Nie czekajmy na to, że ktoś nas zrozumie bez słów. Sami zacznijmy działać. Ja zrobiłam tak. Rzeczy, które chciałabym zrobić, zwiedzić, dostać, skosztować, zobaczyć, przeczytać umieściłam na listach w aplikacji &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/wunderlist-to-do-list-tasks/id406644151?mt=8&quot;&gt;Wunderlist&lt;/a&gt;. Każdą z tych list współdzielę z ważnymi dla mnie osobami. Gdy ktoś chce sprawić mi przyjemność (lub ja komuś - w drugą stronę to też działa), to wystarczy wejść do aplikacji i wybrać coś. Można mieć pewność, że prezent się spodoba. W tym miejscu pewnie oburzą się osoby o romantycznej duszy, które marzą o takiej miłości z filmów. Gdzie druga osoba rozumie zawsze nas bez słów. Ja uważam, że taka miłość nie istnieje. Co wcale nie znaczy, że miłość ta z naszego życia jest gorsza od filmowej. Nie znaczy też, że nie ma takich chwil gdzie ludzie na prawdę rozumieją się bez słów. Są to jednak tylko chwile. Na co dzień raczej stawiam na komunikację werbalną.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolejny ważny w kwestii komunikacji problem to szczerość. Granie kogoś, kim się nie jest, ukrywanie, udawanie, szpanowanie. Przyczyny takiego zachowania mogą być różne. Próba ugrania czegoś. Na przykład: akceptacji, szacunku, podziwu, pozycji. Może nawet chęć manipulacji. Czasem jest to też strach, jak pisałam wcześniej. Niektórzy nie są szczerzy, bo nie chcą kogoś skrzywdzić. Prowadzi to czasem do zabawnych sytuacji. Wyobraźcie sobie, że Wasza babcia na urodziny kupuje Wam porcelanową figurkę. Ja za takimi nie przepadam. Po wręczeniu prezentu babcia pyta się, czy Wam się prezent podoba. Oczywiście odpowiadacie, że tak. Możecie być pewni, że sytuacja się powtórzy. Jednak gdyby babcia wiedziała, że takie figurki nie są w Waszym guście pewnie kolejny raz, by Wam ich nie kupiła. A tak już niedługo będziecie mogli otworzyć wystawę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Będąc na studiach miałam zajęcia z pedagogiki. Tak, chciałam zostać nauczycielem i to nauczycielem matematyki. W tym czasie miałam również zajęcia z komunikacji. Uczyliśmy się na nich metody, która nazywa się &lt;a href=&quot;https://pl.wikipedia.org/wiki/Porozumienie_Bez_Przemocy&quot;&gt;Porozumienie Bez Przemocy&lt;/a&gt; (ang. Nonviolent Communication, NVC). Ogólna zasada jest dość prosta. Komunikat utworzony w oparciu o tą metodę powinien składać się z następujących części:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Spostrzeżenia&lt;/strong&gt; - w jak najbardziej obiektywny sposób opisujemy to co widzimy, to co się zdarzyło.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uczucia&lt;/strong&gt; - określamy co czujemy w związku z zaistniałą sytuacją&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Potrzeby&lt;/strong&gt; - mówimy o potrzebie jaką mamy w związku z sytuacją&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prośby&lt;/strong&gt; - prosimy rozmówcę o podjęcie działania w celu zaspokojenia naszej potrzeby (trzeba tu pamiętać, że to prośba nie rozkaz czy żądanie)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;W przypadku sytuacji z babcią mogłoby to wyglądać tak: &lt;em&gt;Babciu, dziękuję Ci za prezent, nie jestem jednak wielką fanką porcelanowych figurek, bardziej zależy mi na czasie spędzonym z Tobą niż na prezentach. Czy następnym razem możemy się umówić na wspólną herbatkę przy Twoim przepysznym cieście czekoladowym? Sprawiło by mi to ogromną przyjemność.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ile sama zasada jest prosta, to jak widać na przykładzie nie jest to takie łatwe. Gdy w grę wchodzą nasze emocje i uczucia nad którymi ciężko zapanować, to bardzo łatwo zapomnieć o tej całej teorii. Dodatkowo nie chcemy też brzmieć sztucznie. Nasze słowa mają wypływać z serca. Niezależnie od tego, jak bardzo jest to trudne, to polecam spróbować. Może wyjść z tego coś dobrego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec mała prośba. Pozwólmy sobie na to, by ktoś mógł nas tak prawdziwie poznać. Bez maski czy ukrytych intencji. Takimi, jakimi jesteśmy. Wiem, że otwarcie się na drugiego człowieka ma coś w sobie przerażającego, ale warto próbować. Zasługujecie na prawdziwą, szczerą akceptację drugiej osoby. Wiem też, nie ze wszystkimi ta sztuka się uda. I wiem, nie wszystkie osoby są tego warte. Zacznijcie powoli. Zacznijcie od siebie. Bądźcie najpierw szczerzy ze sobą, a reszta przyjdzie łatwiej. Dziś życzę wam przede wszystkim wspaniałej relacji ze sobą. Trzymajcie się i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/05/10/communication.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/05/10/communication.html</guid>
        
        <category>komunikacja</category>
        
        <category>empatia</category>
        
        <category>zrozumienie</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pokora</title>
        <description>&lt;p&gt;To będzie prawie 3 lata, jak jeżdżę do pracy samochodem. Jest to duże ułatwienie. Podróż trwa 15-20 minut a nie prawie godzinę w zatłoczonym autobusie. Mogę wyjechać o dowolnej porze. Nie ma ustalonego planu odjazdów samochodów. Można nawet nazwać to pewnego rodzaju wolnością. Tak się stało w ostatnich dniach, że musiałam zamienić samochód na autobus z przyczyn ode mnie nie zależnych. Tak się czasem zdarza. Jeżdżenie autobusem nie jest dla mnie czymś nowym, robiłam to od 13 roku życia. Sprawdziłam sobie, co zmieniło się w rozkładnie jazdy i w drogę. Miałam na prawdę szczęście, ponieważ w autobusie nie było tłumów, nawet udało mi się usiąść. Gdy tak sobie siedziałam i oglądałam co dzieje się za oknem, przyszła mi do głowy pewna myśl. Jak bardzo nie doceniam na co dzień tego, że mam samochód, że jestem nie zależna od rozkładów autobusów. Człowiek niesamowicie szybko przyzwyczaja się do luksusów. Tak uważam, że posiadanie samochodu to luksus, choć pewnie niektórzy myślą, że jest to coś oczywistego - standard. To była dla mnie tak mała lekcja pokory. Na co dzień to ja tu rządzę. Zarządzam swoim czasem, obowiązkami, przyjemnościami. Aż tu nagle już nie ja decyduje o tym, kiedy będę w domu. W pewien sposób, może trochę pośrednio, Pan kierowca autobusu decyduje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W takiej sytuacji mam kilka wyjść. Jedno to irytacja i zdenerwowanie. Przejmowanie się sytuacją, na którą nie mam wpływu. Inne rozwiązanie to akceptacja. Pogodzenie się z warunkami, jakie panują w tym momencie. Nie chodzi mi o rezygnację, bo to temat na inny artykuł. Mówię tutaj o akceptacji czegoś, czego w tym momencie nie zmienię. Skoro dziś nie mam do dyspozycji samochodu, to godzę się na jazdę autobusem. To nie znaczy, że nie mogę wpłynąć na moją przyszłość. Uzbierać pieniądze i kupić sobie samochód. To dwie różne rzeczy. Zaakceptowanie tu i teraz, i praca nad poprawieniem sobie jutra. Bardzo często w swoim życiu przejmuję się sprawami, na które nie mam wpływu. Przykładowo będąc już w temacie transportu. Stoję w korku, czy uważacie, że jest sens martwić się, czy przyjadę na czas lub nie? Jedyne co mogę zrobić, to dać znać osobą, które na mnie czekają, że stoję w korku. Mogę też pomyśleć, czy istnieje inna droga, którą ominę zakorkowaną ulicę. To w zasadzie wszystko na co mam wpływ. Jeżeli tak robilibyśmy wszyscy, to pomyślcie ile mniej nerwów było by na drodze, ile mniej dźwięku klaksonu, wyzwisk czy wulgarnych słów. W takich sytuacja przypomina mi się modlitwa &lt;strong&gt;O dobry humor&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;Boże, daj mi dar dobrego humoru, bym akceptował rzeczy, których nie mogę zmieni, odwagę do zmiany tych, które zmienić mogę i mądrość, bym odróżniał jedne od drugich&lt;/em&gt;. Sama przyznaje, że w tej codziennej gonitwie, za którą sama jestem odpowiedzialna, najbardziej brakuje mi tej &lt;strong&gt;mądrości&lt;/strong&gt;. Nie wyobrażalną ilość razy martwiłam się z powodu spraw, na które nie mam wpływu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W tym temacie nasuwa mi się jeszcze jedna myśl. Pisałam tu o przyzwyczajeniu do luksusu (czymkolwiek jest dla nas luksus). Zastanawialiście się co by się stało gdybyśmy stracili wszystko? Dom, mieszkanie, samochód, telefon, pralkę, zmywarkę, markowe ubrania itd. Wszystkie te rzeczy, które ułatwiają i umilają nam życie. Co z nas zostanie? Czy te przedmioty nas definiują? Czy załamalibyśmy się? Jak bardzo jesteśmy przyzwyczajeni do rzeczy materialnych? Te pytania dotyczą także mnie. Staram się zadawać je sobie, co jakiś czas. Staram się również, by odpowiedzią nie były rzeczy, by odpowiedzią były moje doświadczenia. By to co robię, było ważniejsze od tego, co mam. By definiowały mnie moje czyny a nie mój status materialny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tego właśnie Wam życzę. Mądrości, inwestowania w swój rozwój, poświęcania innym czasu a nie pieniędzy. Na koniec fragment piosenki Marek Grechuta - &lt;em&gt;Dni, których nie znamy&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pewien znany ktoś, kto miał dom i sad,&lt;br&gt;
Zgubił nagle sens i w złe kręgi wpadł,&lt;br&gt;
Choć majątek prysł, on nie stoczył się,&lt;br&gt;
Wytłumaczyć umiał sobie wtedy, wtedy właśnie, że...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,&lt;br&gt;
Ważnych jest kilka tych chwil, tych na które czekamy,&lt;br&gt;
Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,&lt;br&gt;
Ważnych jest kilka tych chwil tych na które czekamy.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/05/01/humility.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/05/01/humility.html</guid>
        
        <category>pokora</category>
        
        <category>dobry humor</category>
        
        <category>akceptacja</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zwolnij</title>
        <description>&lt;p&gt;Jakiś czas temu zauważyłam, że moje życie bardzo pędzi. Sama nie wiedziałam dokładnie gdzie. Tak jakby pędziło na autopilocie. Pisałam nawet o zapracowaniu, zmęczeniu i frustracji. Czynności, które kiedyś sprawiały mi przyjemność, teraz były tylko powodem do nerwów. Sama na to pozwoliłam. Zaczęłam się zastanawiać jaki to wszystko ma sens, do czego tak dążę. Odpowiedź nie przychodziła łatwo. Postanowiłam działać. Już kilkukrotnie podchodziłam do problemu ciągłego zagonienia i pośpiechu. Odpuszczałam sobie na chwile, by za 2-3 dni wrócić do swoich nawyków ze wzmożoną siłą. Mój organizm, co jakiś czas się buntował. Dawałam mu wtedy chwile wolnego i zaczynałam mój maraton od początku. Po każdej takiej interwencji czułam się coraz gorzej. Nie fizycznie, bo przecież trochę odpoczęłam, ale psychicznie. Coraz bardziej zagubiona, poirytowana, nie wiedząc co chce osiągnąć. Dodatkowo oczekiwałam jakiś wyników. Bądźmy szczerzy, jak można oczekiwać wyników gdy, nie wie się gdzie się zmierza. W przypływie jakiegoś impulsu kupiłam książkę Joanny Glogazy - &lt;em&gt;Slow Life. Zwolnij i zacznij żyć&lt;/em&gt;. Będę szczera - pochłonęłam tą książkę. Wydaje mi się, że naprawdę czegoś takiego potrzebowałam. Macie tak czasem, że ktoś mówi Wam jakąś radę, może nawet kilka, Wy słuchacie, ale jakoś to do Was nie dociera. A chwile później ktoś inny mówi do Was to samo, może trochę innymi słowami i tu nagle coś zaskoczyło. Dotarło do głębi. Ja tak właśnie miałam z tą książką. Rzeczy, które już wcześniej wiedziałam, ale do mnie nie docierały. Teraz trafiły.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaczęłam się zastanawiać nad tym co robię? Jak dużo robię? Z czym mam problem? Skąd bierze się moja frustracja? Jakie są moje marzenia, plany? Co lubię robić? Na początek skupiłam się na zdrowiu. By o siebie zadbać. Kolejny raz trzeba było zwolnić. I bardzo dobrze! Bez tego nie mogłabym sobie pewnych spraw przemyśleć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po pierwsze im dłuższe przerwy robię w pisaniu artykułów czy tworzeniu filmików, tym trudniej jest wrócić do tego. Nie ważne jak bardzo to lubię i tak pojawiają się wątpliwości.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po drugie nawet gdy robi się to, co się lubi też pojawiają się problemy. Jeżeli sobie wyobrażacie, że gdy znajdzie się swoją pasje to wszystko już później idzie z górki, to się mylicie. Byłoby cudownie, gdyby tak było. Prawda jest taka, że trzeba ciężko pracować na swoje szczęście. Dziś rano słuchałam, a w zasadzie oglądałam filmik &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=pIJKCpOkKY8&quot;&gt;How to Turn Your Blog into a Business&lt;/a&gt;. Chriselle Lim mówiła w nim, że zanim jej biznes zaczął przynosić dochody, z których mogła się utrzymać, minęło 7 lat. Jestem pod wrażeniem samozaparcia i dążenia do celu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po trzecie często rezygnujemy z tego, co jest dla nas ważne na rzecz zadań, które zwykliśmy robić by zająć sobie czas lub dla rzeczy, które &lt;em&gt;powinniśmy zrobić&lt;/em&gt;. By nie zadawać sobie ważnych pytań o sens i cel życia. Lub po prostu ze strachu. Słyszeliście kiedyś o takim &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=uAZ8fNQHQwE&quot;&gt;przykładzie/opowieści&lt;/a&gt;, gdzie do słoika wkłada się najpierw duże kamienie, później mniejsze a na koniec resztę wolnej przestrzeni zapełnia się piaskiem. W drugim przypadku zaczyna się od piasku, ale na pozostałe rzeczy nie starcza już miejsca. Tak też jest z naszym życiem. W zależności od tego, jak ułożymy sobie priorytety, to będziemy mieć czas na rzeczy dla nas ważne lub nie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec ostatnia myśl. Nie da się przeskoczyć doświadczenia innych. Trzeba zdobywać swoje doświadczenie krok po kroku. Oczywiście można korzystać z tego, co inni odkryli już wcześniej, uczyć się na czyichś błędach, czerpać wiedzę z książek. Jednak prawdziwa mądrość przychodzi dopiero po latach. Dobrze tu pasuje słowo &lt;strong&gt;pokora&lt;/strong&gt;. Pokora, że nadejdzie czas, gdy będę to wiedzieć. Teraz nie pozostaje nic tylko uczyć się, słuchać, obserwować i wyciągać wnioski. Stworzyć sobie samemu środowisko, w którym chce się żyć, otoczyć się ludźmi, którzy mnie wspierają.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam, byście odnaleźli samych siebie. Odwagi na życie własnym życiem, a nie takim jakie zaplanowali dla Was inni. Czy to rodzice, znajomi czy bliskie Wam osoby. Bądźcie szczęśliwi na swój własny zwariowany sposób! Do zobaczenia następnym razem.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/04/23/slow-down.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/04/23/slow-down.html</guid>
        
        <category>życie</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kochaj siebie</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kochaj siebie samego jak swojego bliźniego&lt;/strong&gt;. Myślę o tych słowach dość często. Zazwyczaj słyszymy je w innej wersji. &lt;em&gt;Kochaj bliźniego, jak siebie samego&lt;/em&gt;. Jak się nad tym zastanowicie, to dokładnie to robimy na co dzień. Ponieważ nie kochamy samych siebie, nie mamy do siebie szacunku nie mamy go też dla innych. Tak jak kochamy siebie (a w zasadzie chyba bardziej trafne jest jak nienawidzimy siebie), tak zachowujemy się w stosunku do innych. Jesteśmy opryskliwi, złośliwi, zdenerwowani. Czy myśleliście o tym w ten sposób? Taka perspektywa powoduje, że bardziej współczuje takim nieprzyjemnym osobom niż ich nie lubię.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Z drugiej strony zastanawialiście się jak mogłoby być cudownie, gdyby każdy naprawdę kochał siebie? W taki zdrowy, ale nie egoistyczny sposób. O ile bylibyśmy szczęśliwsi. Zawsze mnie to zastanawia. Wyjeżdżam za granicę. Ludzie jacyś bardziej życzliwi, uśmiechnięci, mniej zestresowani. Moje samopoczucie wzrasta o 1000%. Już nie zastanawiam się czy jestem dobrym człowiekiem, po prostu to czuje. Czuje miłość i akceptację wokoło.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak sobie myślę, że najpierw trzeba pokochać samego siebie. Znać swoją wartość. Dopiero z tego można dawać coś innym. Gdy nie mamy miłości w sobie i do siebie, to jak chcemy ją dać innym? Nie można też stawiać innych ponad sobą. Gdy ciągle zabiega się o akceptację innych, to zaczyna się zatracać samego siebie. Przy każdej osobie jest się innym człowiekiem. Dokładnie takim jak oczekuje tego otoczenie. Przy mamie grzecznym i spokojnym, przy kolegach szalonym imprezowiczem. Ile takich masek sam nakładasz na siebie w ciągu dnia? Trzeba przestać patrzeć na innych i zacząć realizować siebie samego. Robić to, co sprawia nam przyjemność, to na czym nam naprawdę zależy. By na starość nie żałować, że się nie spróbowało. Nie ważne co myślą inni. Ważne jest tylko to, co myślisz o sobie sam. A powinieneś o sobie myśleć dobrze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy masz takie osoby w swoim życiu, które nazywasz swoimi przyjaciółmi, ale nigdy nie powiedziałbyś im co naprawdę kochasz, na czym Ci zależy, o czym marzysz? Jeżeli odpowiedź na to pytanie jest tak, to po pierwsze zastanów się czy to na pewno jest przyjaźń. Czy to osoby, którym ufasz i które Cię naprawdę znają i wspierają. Po drugie czy sam siebie akceptujesz, czy jesteś swoim przyjacielem? Jeżeli nie akceptujesz siebie, to Twoim życiem steruje strach. Co powiedzą inni? Co on/ona sobie o mnie pomyśli? Przy takim negatywnym myśleniu nie jesteśmy wstanie stworzyć nic pięknego, kreatywnego. Ciągle będziemy porównywać się z innymi, ostatecznie będzie nas stać tylko na skopiowanie czegoś co już inni zrobili, czegoś co jest bezpieczne i sprawdzone. Ale nie będziemy w stanie zrobić nic nowatorskiego. Do zrobienia czegoś wspaniałego potrzeba samozaparcia, pewności siebie i odwagi. Gdy znajdziemy już tą odwagę w sobie, to róbmy wszystko jak najlepiej potrafimy. Nie znaczy to, że będziemy robić to doskonale. Będziemy to robić jak najlepiej. Przecież o to w tym wszystkim chodzi. Ćwiczymy, uczymy się i rozwijamy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak uwolnić się od strachu związanego z brakiem akceptacji, z brakiem pewności siebie. Oto kilka rzeczy, które ja robię by okazać sobie odrobinę pozytywnych uczuć:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Randka z samą sobą&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieczór. Zapalona, pachnąca świeca. Dobra, aromatyczna herbatka. Nastrojowa muzyka. Coś dobrego do zjedzenia. Książka, może ulubiony serial. Ciepła kąpiel. Może to być dosłownie wszystko, co sprawia przyjemność, rozluźnia atmosferę i poprawia nastrój.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Codzienne śledzenie moich postępów.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Każdego dnia wieczorem podsumowuje swój dzień. Mówiłam o tym troszkę w &lt;a href=&quot;/2016/07/30/5-five-minute-journal.html&quot;&gt;The Five Minute Journal&lt;/a&gt;. Poza odpowiedzią na te 5 pytań dodatkowo każdego dnia sprawdzam co udało mi się osiągnąć w 5 następujących kategoriach: kariera, zdrowie, relacje, rozwój osobisty i świadomość chwili. Zazwyczaj są to bardzo drobne rzeczy jak przeczytanie artykułu, wypicie 5 szklanek wody w ciągu dnia czy delektowanie się kromką chleba z soczystym pomidorem malinowym. Takie małe sprawy, ale pozwalają mi uwierzyć w siebie, uwierzyć w to, że troszczę się o siebie, że zależy mi na dobrej relacji z samą sobą.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mów do siebie czule.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zasada jest prosta stajesz przed lustrem, patrzysz sobie w oczy i mówisz na głos miłe słowa. Jestem piękna. Jestem mądra. Zasługuje na szacunek. I tak dalej. Myślicie, że to śmieszne, może głupie? Ja tak myślałam na początku, ale nie dla tego, że tak jest, tylko dlatego że nie byłam wstanie tego zrobić. Tak rzadko słyszymy miłe słowa od innych. Dodatkowo pewnie teraz polecę stereotypem, ale dużo kobiet ma problem z akceptacją siebie (pod względem wizualnym, ale także psychicznym). Jak można siebie zaakceptować, jeżeli się ze sobą nie rozmawia? Ponieważ, jak już powiedziałam, jest to dla mnie trudne by stanąć przed lustrem i mówić do siebie miłe rzeczy, mam małą ściągę naklejoną na lustro. Za każdym razem gdy wchodzę do łazienki widzę ją wybieram coś miłego z listy i mówię do siebie.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zadbaj o swoje dobre samopoczucie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O wiele łatwiej przychodzi nam miłość do samego siebie, gdy jesteśmy w dobrym nastroju. Wzrasta pewność siebie, pojawia się uśmiech na twarzy. Cały organizm lepiej się czuje. Dobrze jest znaleźć takie rzeczy, które poprawiają nam nastój. Najlepiej by poprawiały go na długo. Moje ulubione to: taniec, dobre jedzenie, rozmowa z ukochaną osobą, natura.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wyśpij się&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wielokrotnie już to przerabiałam. Miałam ciężki dzień. Nic nie poszło po mojej myśli. Wieczorem byłam załamana, chciało mi się płakać. W takich chwilach dobrze jest się przespać. Nasz mózg sam sobie pewne rzeczy poukłada. Jak się obudzimy może nie będziemy czuć euforii, ale na pewno nabierzemy perspektywy do naszych pomyłek i błędów.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec przytaczam Wam cały wiersz księdza Malińskiego. Uważam, że jest piękny i dobrze obrazuje to, co chciałam Wam dzisiaj przekazać.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bądź dobry &lt;strong&gt;DLA SIEBIE&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Nie chciej w sobie zmieniać&lt;br&gt;
od razu wszystkiego,&lt;br&gt;
co oceniasz jako zło.&lt;br&gt;
Nie spodziewaj się natychmiastowych&lt;br&gt;
wyników swoich postanowień.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Nie denerwuj się niepowodzeniami.&lt;br&gt;
Nie histeryzuj, gdy popełniasz głupstwo.&lt;br&gt;
Nie karz siebie surowo.&lt;br&gt;
Nie narzucaj się sobie.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Umiej przeczekać.&lt;br&gt;
Gdy cię głowa boli,&lt;br&gt;
gdy ci jest smutno,&lt;br&gt;
gdy ci się nic nie chce robić,&lt;br&gt;
gdy ci życie zbrzydnie.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wykorzystuj okresy&lt;br&gt;
swoich dobrych nastrojów. Wyznaczaj sobie&lt;br&gt;
nagrody. Bądź cierpliwym wychowawcą&lt;br&gt;
samego siebie. Tak jak starasz się&lt;br&gt;
być dla innych.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Kochaj siebie samego&lt;br&gt;
jak swojego bliźniego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/03/23/self-love.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/03/23/self-love.html</guid>
        
        <category>życie</category>
        
        <category>samoakceptacja</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Perspektywa</title>
        <description>&lt;p&gt;W zeszłym tygodniu zaczęłam pisać coś w rodzaju dziennika. Nie jest to do końca taki dziennik, gdzie spisuje dokładnie, co działo się w ciągu dnia. Nie jest to też dziennik pokładowy, o którym czasem możemy usłyszeć w filmach przykładowo związanych z morzem. Jest to raczej spis kilku pytań, na które chce odpowiedzieć sobie w czasie dnia. Są to pytania dotyczące tego, czego się nauczyłam w ciągu tego dnia i jakie mam odnośnie tego wnioski. Zależy mi na tym, by świadomie przeżyć ten dzień, by skupiać się bardziej na tu i teraz. By każdy dzień był dla mnie lekcją życia, by mnie rozwijał.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bardzo mi się ta idea świadomego przeżywania dania spodobała. Zaczęłam się bardziej przyglądać temu co robię, co mnie otacza. Przechodziłam korytarzem i usłyszałam rozmowę młodych dziewczyn. Nie ma znaczenia tutaj temat ten rozmowy. Była to zwykła rozmowa dwóch dziewczyn o jakimś zdarzeniu z dnia poprzedniego. Przeszłam dalej i nawet nie wiem jak rozmowa się skończyła. Zainteresowałam mnie bardziej perspektywa z jakiej jedna dziewczyna opowiadała o całym zdarzeniu drugiej. Było widać, że patrzy na całą sytuację ze swojego punktu widzenie. Nie ma w tym nic złego. Ale czy to jest cała prawda? Może tylko część?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zrozumiałam, że często ludzie w tym również ja (żeby nie było) nie mamy spojrzenia na ogół sprawy. Na całość sytuacji. Widzimy tylko pewien wycinek, ten związany z nami. Dlatego też wielu rzeczy i spraw nie rozumiem do końca. Nawet nie jesteśmy tego świadomi, że nie rozumiemy. O ile łatwiejsze mogło by być nasze życie, gdybyśmy potrafili się zatrzymać i zmieniać swoją perspektywę? Ilu nieporozumień, kłótni lub może nawet wojen bylibyśmy wstanie uniknąć?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy macie czasem tak, że dzieje się w Waszym życiu coś, może nawet traumatycznego i zastanawiać się dlaczego? Dlaczego to się stało? Dlaczego akurat mnie? Czym zawiniłem? Coś zrobiłem nie tak? Nie potrafimy sobie odpowiedzieć na te pytania. Niektóre z takich zdarzeń jesteśmy wstanie zrozumieć po kilku dniach, miesiącach, czasem dopiero po wielu latach. Niektórych pewnie nigdy nie zrozumiemy. Jest taka piosenka Grażyny Łobaszewskiej - Czas nas uczy pogody. Ja bym powiedziała nawet &lt;strong&gt;Czas nas uczy pokory&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Są też takie lekcje, które zrozumiemy dopiero na bazie doświadczenia. Inni ludzie mogą mówić, że to co robimy, jest kiepskim pomysłem. Nie słuchamy. Rozumiemy dopiero gdy sami się sparzymy. Rodzice często zabraniają nam różnych rzeczy. Jak jesteśmy młodzi, to nie rozumiemy tego. Myślimy, że robią nam na złość, na przekór. Wierzcie lub nie jak się jest dorosłym zaczyna się te zakazy rozumieć. Niekoniecznie się z nimi zgadzać, ale przynajmniej rozumieć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inny przykład pewnie dla wielu z Was mało obrazowy, ale bliski mojej pracy i temu czym zajmuję się na co dzień. Jestem programistą. Tworze aplikacje internetowe. Dobrym zwyczajem (choć ja uważam, że obowiązkiem) jest pisanie testów, robienie testów. Po prostu sprawdzanie, czy to co stworzyłeś działa poprawnie. Nie tylko wtedy kiedy to tworzysz, ale za każdym razem gdy coś zmieniasz w aplikacji. Nawet nie zdajecie sobie sprawy, jak często testowanie jest zaniedbywane bo nie ma czasu, funduszów i z wielu innych powodów. Problem pojawia się wtedy, gdy to nie Ty i Twoi ludzie znajdujecie lukę w systemie, tylko użytkownicy lub osoby niepowołane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zmiana perspektywy i pomyślenie o konsekwencjach swoich czynów.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dążenie do celu. To też dobry przykład. Cel zazwyczaj nie jest bardzo szczegółowy. Powinien być konkretny, ale nie jest szczegółowy. &amp;quot;W tym miesiącu przeczytam dwie książki&amp;quot;. Ten cel jest na tyle konkretny, że jesteśmy wstanie stwierdzić, czy udało się go osiągnąć czy nie. Ale całkowicie pomija odpowiedź na pytanie jak? Jak go osiągnę? Trzeba zmienić perspektywę z ogólnej na szczegółową. Krok po kroku, w tym przypadku strona po stronie dążyć do realizacji wyższego/ogólniejszego celu. Gdybyśmy patrzyli tylko szczegółowo, to może nam się wydawać to bez znaczenia. Co mi da przeczytanie kilku stron? Co mi da przeczytanie dwóch książek? A może czytam te książki, bo chce się przygotować do egzaminu. Zadanie dobrze egzaminu da mi dobrą pracę, a dobra praca pieniądze na wyjazd marzeń?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Małe kroki, potrafią doprowadzić nas do wielkich celów&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To tyle na dziś. Życzę Wam szerokiego spojrzenia na swoje życie i na świat.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/03/13/outlook-on-life.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/03/13/outlook-on-life.html</guid>
        
        <category>marzenia</category>
        
        <category>życie</category>
        
        <category>cele</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Co można mieć bez wysiłku?</title>
        <description>&lt;p&gt;Każdego dnia jeżdżę do pracy samochodem i zazwyczaj około 7:30 włączam radio. Słucham wiadomości. Co myślę o wiadomościach serwowanych nam przez media to temat na osobny artykuł. Dziś chciałabym się skupić na tym, co dzieje się przed wiadomościami. Oczywiście, chodzi mi o reklamy. Ostatnio moją uwagę przykuła reklama środków odchudzających. Przekaz reklamy jest taki, że w łatwy i szybki sposób można schudnąć. Zaczęłam się nad tym zastanawiać. Czy może być w tym choć odrobina prawdy? Czy jedząc niezdrowo, nie mając ruchu jesteśmy wstanie zachować świetną sylwetkę? Jak mam być szczera, to nie wierzę w to ani trochę. Nie będę tu w ogóle poruszać tematu, czy jedzenie tego rodzaju środków jest zdrowe. Zależy mi na innym aspekcie tej sprawy. Czy myślicie że bez ciężkiej pracy, wyrzeczeń można osiągnąć coś dla nas ważnego? Super figurę, dobra prace, szczęśliwe życie? Czy doceniliście coś takiego? Coś na co nie zapracowaliście? Czy bylibyście z tego dumni?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ludzie są dumni z rożnych rzeczy, nie zawsze z tych właściwych. Przykładem może być student, który ściągał na egzaminie. Jest on dumny z tego że nikt go nie przyłapał! Ale zastanówcie się: czy chcielibyście się dowiedzieć że lekarz, który ma za chwile przeprowadzić Wasza operacje ściągał na egzaminie z tej tematyki? Lub czy chcielibyście jechać mostem architekta, który ściągał na egzaminie z wytrzymałości materiałów budowlanych? Ja na pewno nie!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wszystkie takie sytuacje, łatwe osiągniecie celu maja swoje konsekwencje. Często bardzo poważne. Prawda jest taka, że nic co ważne nie przychodzi łatwo. By zdobyć to, co się chce, trzeba się napracować i tyle. Możemy zazdrościć innym, że maja wspaniałe życie, wspaniałe ciało, mnóstwo pieniędzy. Ale dopóki nie zaczniemy działać, nic nie osiągniemy. Bardzo dobrze mówi o tym moim zdaniem Mimi Ikonn w swoim filmie &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=M1LZqN9O-cA&quot;&gt;&amp;quot;How to be Successful&amp;quot;&lt;/a&gt; Oraz Marie Forleo w swoim audio &lt;a href=&quot;https://www.marieforleo.com/how-to-get-anything-you-want/&quot;&gt;&amp;quot;How To Get Anything You Want&amp;quot;&lt;/a&gt;. Serdecznie polecam! Często parzymy na takie osoby, które w jakimś sensie osiągnęły sukces i nie myślimy, że to co widzimy teraz to efekt wielu lat pracy. Wydaje nam się, że osoby takie dostały to dzięki magicznemu zaklęciu, tak poprostu, bez żadnego wysiłku. Jesteśmy sfrustrowani i rozgoryczeni. Zupełnie niepotrzebnie. Trzeba przestać porównywać się do innych i zacząć tworzyć własne wspaniałe życie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dziś chciałabym Was zachęcić do tego, byście nie zdawali się na ślepy los, tylko byście stali się odpowiedzialni za swoje życie. To pierwszy krok do spełnienie Waszych marzeń. Gdy to wy jesteście odpowiedzialni za swoje życie, jesteście też odpowiedzialni za własne szczęście, za każda zmarnowana chwile, za swoje zdrowie czy figurę. Czy na prawdę chcielibyście zdać się w tej kwestii na kogoś innego? Kogoś zupełnie obcego? Pewnie nie. Dlatego życzę Wam odwagi w realizacji Waszych marzeń. Nie poddawajcie się i do przodu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/02/24/hard-work.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/02/24/hard-work.html</guid>
        
        <category>marzenia</category>
        
        <category>wytrwałość</category>
        
        <category>cele</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
