<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be more</title>
    <description></description>
    <link>http://be-more.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="http://be-more.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 10:45:31 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jan 2017 10:45:31 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.3</generator>
    
      <item>
        <title>Nie poddawaj się</title>
        <description>&lt;p&gt;Za mną dość ciężkie dwa tygodnie w pracy. Przez ten czas wszystko, co starałam się zrobić nie miało żadnego pozytywnego efektu. Czułam jakbym stała w miejscu. Wszystkie moje trudy i starania nie zmieniały faktu ze prace po prostu się zatrzymały i tyle. Już praktycznie straciłam nadzieje, że uda się rozwiązać problem. W pewnym momencie zastanawiałam się tylko nad tym, jak problem obejść. Chodziło o jak najszybsze zakończenie prac nad daną funkcjonalnością dla klienta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niestety problem trzeba było rozwiązać. Stawić mu czoła. Koniec i kropka! Na szczęście po wielu godzinach pracy wspólnie z zespołem udało nam się opanować sytuacje. Ulga niesamowita. Przy okazji niech mi ktoś powie za piątek 13-go to pechowy dzień!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czego się nauczyłam?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nie poddawaj się&lt;/strong&gt; - Często patrzymy na ludzi sukcesu jak na bóstwa. Mówimy on miał szczęście. Przyszło mu to tak łatwo. Stwierdzam, że w wielu przypadkach ktoś po prostu miał w sobie na tyle siły i samozaparcie, by pomimo wszystko iść dalej do przodu i walczyć o swoje marzenia. A skoro on tak mógł, to my też możemy.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zastanów się na czym Ci naprawdę zależy&lt;/strong&gt; - Niektórzy mówią, że nie warto walczyć o sprawy przegrane. Ja mówię, że warto walczyć tylko o rzeczy słuszne, na których nam naprawdę zależy. Nie warto inwestować czasu w rzeczy nieistotne, jakieś zachcianki. Ale warto inwestować czas i swoje zaangażowanie w najskrytsze marzenia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Próbuj z różnych stron&lt;/strong&gt; - Zanim udało mi się rozwiązać mój problem próbowałam 5-6 rożnych podejść. Miałam szczęście! W jednym z wywiadów, które obejrzałam na kanale &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=E-DF4LUm0Rc&quot;&gt;MarieTV&lt;/a&gt; usłyszałam, że przeciętnie by dostać role do filmu trzeba przejść 64 przesłuchania. Tak nie pomyliliście się 64 przesłuchania! Co w takiej sytuacji można pomyśleć o osobach, które zrezygnowały po 10 przesłuchaniu?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Po prostu rób to&lt;/strong&gt; - Jeżeli chcesz zostać mistrzem w skokach narciarskich, to z całą pewnością nie osiągniesz tego siadając po raz pierwszy na belce startowej. To wymaga wielu lat pracy. Podobnie jest z każdą inna rzeczą w życiu. Z jazdą samochodem, gotowaniem, publicznym przemawianiem, nauką języków i wieloma innymi sprawami. Wszystko wymaga czasu, cierpliwości i ćwiczeń.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;To nie ważne, że nie jesteś pierwszy&lt;/strong&gt; - W życiu nie chodzi o to by zawsze być pierwszym. Na swojej drodze spotkasz wiele osób, które będą robić rzeczy podobne do Ciebie. Obserwuj, ucz się i staraj się zrobić wszystko jak najlepiej. I pamiętaj każdy z nas jest trochę inny, każdy z nas robi rzeczy w troszkę inny sposób. Jednym będzie odpowiadać to co Ty robisz, innym nie. Zaakceptuj to i rób swoje!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Myślę, że z tymi moimi przemyśleniami Was zostawię. Jeżeli brakuje Wam motywacji to zerknijcie na &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=LXM_tGHcuMo&quot;&gt;Krok pierwszy&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=PyBuKSpwkAU&quot;&gt;Porażki&lt;/a&gt;. Polecam! I do zobaczenia następnym razem!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2017/01/14/dont-give-up.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2017/01/14/dont-give-up.html</guid>
        
        <category>plany</category>
        
        <category>marzenia</category>
        
        <category>wytrwałość</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Autoportret 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;Pisałam już o tym jak przygotowuje się do nadchodzącego nowego roku. Co robię by wejść w ten Nowy Rok z planami, które mogę i chcę zrealizować. Teraz nadszedł czas by podsumować to kim jestem obecnie. Kim jestem na początku 2017. Życzę miłego oglądania i do następnego razu!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;1030&quot; height=&quot;620&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Dv-bUBzeTX4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2017/01/03/self-image.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2017/01/03/self-image.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>autoportret</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Noworoczne postanowienia</title>
        <description>&lt;p&gt;Czas płynie szybko. Niedawno był początek listopada a tu już Święta. Pewnie w przedświątecznym zagonieniu nie macie na razie czasu by myśleć o Nowym Roku i postanowieniach, jakie Wam będą towarzyszyć przez ten nadchodzący rok 2017. Dla mnie Święta to przede wszystkim czas zadumy, podsumowań i rozmyślań o tym co było, ale też o tym co będzie. Dlatego już na dwa tygodnie przed Świętami zaczynam robić sobie swoje podsumowanie roku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zacznę może od tego, że każdego roku robię podsumowanie tego, co udało mi się osiągnąć, tego z czego jestem najbardziej dumna, a później zamiast tworzyć postanowienia, którym nie będę wstanie sprostać tworzę sobie plan na Nowy Rok. Analizuję, które sprawy sprawiały mi przyjemność i czy dalej chcę na nie poświęcać czas. Zdarza się też, że pewne elementy wyrzucam ze swojego grafika. Rozpisuję sobie krok po kroku, jak będę do moich celów dążyć i tyle. Proste? No nie do końca. Zróbmy to krok po kroku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Każde takie podsumowanie zaczynam od odpowiedzi na różne pytania. Oto one:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Co obecnie sprawia mi radość? Co mnie cieszy?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co sprawia, że ja jako osoba jestem wyjątkowa? Moje zalety.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jak wyobrażam sobie moje idealne życie?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co moja osoba daje światu? Co dobrego robię dla innych?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jakie były najważniejsze wydarzenia ostatniego roku?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czego się nauczyłam?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jak przez ten czas zmieniła się moja osoba?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czego chcę doświadczyć w kolejnym roku?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jakie jest jedno słowo, którym chcę opisać czekający mnie nowy rok?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jakie nawyki chce w sobie wyrobić?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co obecnie czytam, jem? Jakich używam słów?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jak patrzę na innych?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jak patrzę na siebie?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co w nowym roku chce zrobić dla: swojego zdrowia, relacji, kariery, samorozwoju, szczęścia?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jakie są moje plany (niekoniecznie tylko na najbliższy rok)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jakie są 3 rzeczy, które chcę zmienić?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czego nie robię w swoim życiu że denerwują mnie inni ludzie?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Z czego jestem najbardziej dumna w tym roku?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jaką lekcję wyciągnęłam z największego błędu w tym roku?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co w nowym roku chcę sobie odpuścić, z czego zrezygnować?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Zanim przejdę dalej myślę, że powinnam wyjaśnić dlaczego sobie zadaję takie pytania. Część z tych pytań dotyczy takiego zebrania najważniejszych rzeczy z poprzedniego roku w jednym miejscu, by móc ocenić czy jestem zadowolona, czy nie, z tego, co udało mi się osiągnąć. Są to przede wszystkim pytania 5, 6, 17, 18, 19. Druga kategoria, to pytania starające się ogarnąć kim teraz jestem, jak siebie postrzegam, jaki jest obecnie mój światopogląd. To pytania: 1, 2, 4, 7, 11, 12, 13. Uzmysłowienie sobie kim teraz po tym całym roku jestem, jest bardzo potrzebne by móc dobrze zaplanować, to co chce osiągnąć w roku następnym. Pytania dotyczące przyszłości to: 3, 8, 9, 10, 14, 15, 16, 20. Jedne z nich są bardziej ogólne, inne bardziej szczegółowe. Jest to zabieg zamierzony by móc zrobić sobie najpierw ogólny zarys przyszłości, a później krok po kroku go uszczegółowić.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te pytania, które tu widzicie, to taki mój wstęp do prawdziwego planowania. Nie bójcie się, nie otwieram kalendarza i nie wpisuje spraw czy wydarzeń pod konkretne daty. Nie o to tutaj chodzi. Teraz następuje czas zaplanowania dokładnie w punktach, co chce w najbliższym roku zrobić: jakie artykuły napisać, jakie filmy przygotować, czego nauczyć się zawodowo, jakie książki przeczytać, czego chce spróbować. Czy wszystko się uda osiągnąć pewnie nie, część z tych elementów może się zdezaktualizować po kilku miesiącach. Ważne jest, że cały rok będę mieć przed oczami te zapisane zadania i małymi kroczkami będę je realizować. Jedno po drugim. Niektóre z tych zadań będą bardziej pracochłonne, inne mniej. Ważne jest to, że dzień po dniu, tydzień po tygodniu będę śledzić postęp. I to jest największa radość.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutaj zdradzę Wam swoją tajemnicę. Mój każdy rok jest udany, ponieważ patrzę na mój plan i widzę jak przez cały rok się starałam, by osiągnąć swoje zamierzone cele. Najważniejsze nie jest osiągnięcie celu, ale cieszenie się drogą, która do niego prowadzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bardzo Wam polecam zrobienie sobie podobnego podsumowania roku zamiast takich na szybko wymyślonych postanowień noworocznych, o których zapomnicie zanim styczeń dobiegnie końca. Wasze pytania mogą być podobne lub całkiem inne. Najważniejsze jest to, byście sami z tego coś wynieśli. W zasadzie, to wynieśli jak najwięcej. By Nowy Rok był wspaniałym początkiem niesamowitej przygody, a nie przykrym obowiązkiem. Jeżeli nie chcecie robić tego tak szczegółowo jak, ja to polecam Wam zrobić te trzy następujące kroki:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Z czego jestem dumny w tym roku?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czego się nauczyłem na własnych błędach?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Z czego chcę zrezygnować a czemu poświęcić czas w nowym roku?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;To tyle na dziś. Życzę Wam cudownego świątecznego czasu. Nabrania nowej perspektywy do własnego życia i wielu sił na realizację marzeń w tym 2017 roku. Trzymajcie się cieplutko! Pa!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/12/22/plans-for-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/12/22/plans-for-2017.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Słuchaj swojego ciała</title>
        <description>&lt;p&gt;No i się pochorowałam. Jestem przykładem na to, że gdy za dużo się od siebie wymaga, organizm zaczyna się buntować. Ciągle powtarzam sobie, że powinnam zwolnić i zacząć robić to, co na prawdę lubię. To teraz przynajmniej zwolniłam, bo do czasu aż wyzdrowieje będę leżeć w łóżku, nawet jeżeli mi się to nie podoba. Wracając do sprawy dużej ilości rzeczy na głowie, problem polega na tym, że jest tak wiele rzeczy, które sprawiają mi radość. Pisanie, nagrywanie wideo, uczenie, programowanie, robienie zdjęć, tańczenie, czytanie i wiele innych. Jak widać zdrowie jest ważniejsze i trzeba nauczyć się dobrze ustawiać priorytety nawet dla przyjemności.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Skoro już o zdrowiu mowa, to chciałabym wspomnieć też o zdrowiu psychicznym. Coraz więcej się wokół nas dzieje, wiele bodźców nas otacza. Świat jakby zwariował i pędził w przepaść nie zastanawiając się nad tym dokąd zmierza i dlaczego. A my widząc jak inni biegną trochę może w panice, biegniemy za nimi. Dlatego czasem warto się zatrzymać. Uspokoić myśli, pozbyć się stresów i obaw. Spróbować czegoś, co ktoś o wiele mądrzejszy od nas już dawno wymyślił. Chodzi mi o medytacje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie jestem w żadnym wypadku autorytetem w tej sprawie. Sama zaczęłam dopiero swoja przygodę. Ale jedno już zauważyłam, w tych 10 minutach w ciągu dnia znajduje poczucie bezpieczeństwa i spokój. Myślę tylko o tym co tu i teraz. Przez te 10 minut nie zastanawiam się, co muszę zrobić, co już jest zrobione. Nie rozpamiętuje porażek, nie myślę co by było gdyby. I muszę przyznać, że to mi się podoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec chciałabym jeszcze nawiązać do cytatu z dzisiejszego wpisu. Ponieważ dopiero zaczynam uczyć się jak dobrze medytować, używam do tego celu aplikacji o nazwie &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.calm.android&amp;amp;hl=pl&quot;&gt;Calm&lt;/a&gt;. Każdego dnia pani o bardzo miłym głosie wprowadza mnie w tajniki medytacji. Na jednej z takich sesji nawiązała do tych słów. Gdy jesteś głodny jedz, gdy jesteś zmęczony śpij. Jakie to proste! Prawda? Ja jednak myślę, że wcale nie. Wiele razy zdarzało mi się wrzucić coś szybko na ząb albo prawie nic nie jeść przez cały dzień. No i przecież gdyby mój organizm nie był zmęczony i przepracowany, to nie leżałabym teraz chora w łóżku.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Także nie idźcie za moim przykładem. Dajcie swojemu organizmowi czas na odpoczynek i bądźcie zdrowi. A ja obiecuje, że tym razem wezmę się za siebie. Trzymajcie się cieplutko! Pa!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/11/18/meditation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/11/18/meditation.html</guid>
        
        <category>przepracowanie</category>
        
        <category>medytacja</category>
        
        <category>zdrowie</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Czego uczą problemy?</title>
        <description>&lt;p&gt;Zaczęło się od tego, że bardzo bliska mi osoba straciła projekt, w którym pracowała od prawie roku. To właśnie tego dnia usłyszałam te słowa po raz pierwszy. &amp;quot;Twoje problemy to Twój dar. Twoje problemy to Twoja siła.&amp;quot; Początkowo bardziej mnie denerwowały niż dawały jakąś pociechę. Nie będę jednak ukrywać, że szukałam w tej całej historii jakiegoś sensu. Czego mam się nauczyć? Co mam zrozumieć? Odpowiedzi nie było.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Starałam się dalej jakoś wszystko ogarniać. Aż w pewnym momencie było tego za dużo. Organizacja warsztatów z programowania, zajęć dla dzieciaków, przygotowanie prezentacji jednej, drugiej na techniczne wydarzenia, konferencja, warsztaty z pracy, warsztaty poza praca, kolejne warsztaty, mail za mailem, telefony. Istne urwanie głowy. Nie wytrzymywałam. W domu tylko spałam, jedzenie tak tylko na szybko, by zająć się kolejną sprawą. Zaczęły cierpieć na tym moje relacje z rodziną, przyjaciółmi. Na dodatek nikt nie wiedział o moich problemach, nikomu nie powiedziałam. Na koniec doszła do tego rehabilitacja, na która czekałam od roku, ale w tym biegu zapomniałam. Ciągle zła, ciągle zdenerwowana, mająca pretensje do innych, do życia, do siebie. Nerwy puściły płakałam z bezsilności, ze złości i to nie raz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaczęły się ostatnie 2 sądne tygodnie, gdzie te wszystkie sprawy miały swoje skumulowane zakończenie. Nie wiem kto wymyślił, że początek października to termin dobry na wszystko. No i jeszcze ta rehabilitacja. Tak myślałam. Już nawet zastanawiałam się, jak się z tego wykręcić.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muszę przyznać ze ta rehabilitacja mnie uratowała. Każdego dnia przez około 2 godziny miałam czas tyko dla siebie. Czas poświęcony mojemu zdrowiu. Zero internetów, poczty, telefonów. Tylko ja, moje zdrowie i moje myśli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nareszcie mój mózg mógł przetworzyć to wszystko, co się w nim kotłowało. Nie wiem, czy widzieliście film &amp;quot;Bruce Wszechmogący&amp;quot;. Jest tam taki moment, w którym Bruce (główny bohater) nie wytrzymuje natłoku modlitw i zamienia je wszystkie w karteczki samo przylepne. Ja czułam się tak samo, tylko moich myśli nie nadążałam zamieniać na karteczki. Nie mam takiej mocy jak Bruce :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czego mnie nauczyły moje problemy?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nie jesteś robotem, nie dasz rady ogarnąć wszystkiego sama.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Musisz mieć czas na odpoczynek.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;By móc pomagać innym najpierw musisz sama być w dobrej formie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Skup się na celu, nie na czasie, jaki jego realizacja zajmuje (minuty polecą szybciej a i satysfakcja będzie większa).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nie spiesz się, pośpiech zwiększa ilość stresu, no i zmniejsza dokładność wykonywanych czynności.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Odpręż się, jeżeli nie dasz rady wszystkiego zrobić dziś zarezerwuj sobie czas jutro (może gdy jutro przyjdzie zadanie, które chciałaś zrobić nie będzie już potrzebne).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Skup się na tym co teraz, tylko na to masz wpływ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;To na dziś tyle. A czego Wasze problemy Was nauczyły? Zastanówcie się co dobrego z nich wynikło? Trzymajcie się i do następnego razu ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/10/20/your-problems-are-your-gifts.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/10/20/your-problems-are-your-gifts.html</guid>
        
        <category>przepracowanie</category>
        
        <category>problemy</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Spontaniczność vs planowanie</title>
        <description>&lt;p&gt;Przez ostatni tydzień przeprowadziłam na sobie pewien eksperyment. Jako że jestem osobą z natury bardzo poukładaną i zorganizowaną, ćwiczyłam na sobie coś, co nie jest moją mocną stroną. Mianowicie &lt;strong&gt;spontaniczność&lt;/strong&gt;. Mój kalendarz nie zawierał nic, żadnych planów poza moimi cotygodniowymi zajęciami z tańca (oczywiście nie wliczam w plany mojej pracy zarobkowej z oczywistych względów). Zero umówionych spotkań, zero rzeczy do zrobienia na ten tydzień. Po prostu nic puste strony.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zacznijmy jednak od początku. Co to jest &lt;strong&gt;spontaniczność&lt;/strong&gt;? Według słownika &lt;a href=&quot;http://sjp.pwn.pl/slowniki/spontanicznie.html&quot;&gt;PWN&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;spontaniczny&lt;/strong&gt; to:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;będący odruchową, nieprzemyślaną wcześniej reakcją na coś&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reagujący odruchowo i emocjonalnie&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://pl.wiktionary.org/wiki/spontaniczno%C5%9B%C4%87&quot;&gt;Wikisłownik&lt;/a&gt; mówi nam jeszcze ze &lt;strong&gt;spontaniczność&lt;/strong&gt; to:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;żywiołowe, odruchowe zachowanie, nieprzemyślane, nieprzygotowane, wymyślone na poczekaniu&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Moją uwagę w tych definicjach zwróciło przede wszystkim słowo &lt;strong&gt;nieprzemyślane&lt;/strong&gt;, czyli w moim mniemaniu wręcz nieodpowiedzialne zachowanie. Byłam przerażona, przez cały tydzień mam się zachowywać nieodpowiedzialnie? To było dla mnie nie do przyjęcia. Szukałam dalej. Im bardziej szukałam odpowiedzi co to znaczyć być spontanicznym, tym bardziej nie wiedziałam co robić.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mogę przyznać, że pierwszy dzień bez planów był dla mnie stresujący, nie wiedziałam, jak to będzie wyglądać. Co zrobię, z tym wolnym czasem, który mam? Jak go &lt;strong&gt;zaplanuje&lt;/strong&gt;? Słowo klucz &lt;strong&gt;plan&lt;/strong&gt; bez niego czułam się jak dziecko we mgle. Moje poczucie bezpieczeństwa zostało naruszone. Można powiedzieć, że z nieba mi spadli znajomi, którzy zaproponowali nieoczekiwane spotkanie wieczorem. To był prawdziwy &lt;strong&gt;spontan&lt;/strong&gt;. Spotkanie minęło bardzo przyjemnie i bez takiej nerwowości, że nie zdążę, że nie zmieszczę się w planie, bo przecież tego w ogóle nie było.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolejne dni minęły już spokojniej (choć jak to ja wieloma rzeczami się przejmowałam). Zaczęłam bardziej obserwować niż myśleć. Dostosowywać się do bieżącej sytuacji i podejmować decyzje tu i teraz bez wpisywania ich w kalendarz czy planner. Zrozumiałam, że spontaniczność to nie jest nieodpowiedzialne zachowanie. Niezaplanowane z pewnością, ale również &lt;strong&gt;elastyczne&lt;/strong&gt;. Jest to szybka reakcja na zmiany. Coś jak &lt;a href=&quot;http://agilemanifesto.org/iso/pl/manifesto.html&quot;&gt;Agile&lt;/a&gt; (dla osób bardziej związanych ze światem IT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten tydzień był dla mnie ciekawym doświadczeniem. Nie zrezygnuje z planowania, to wiem na pewno. Jest ono w moim mniemaniu czymś dobrym, co ułatwia dotarcie do wyznaczonych celów. Pozwala efektywnie zarządzanie swoim czasem, swoimi zadaniami. Jednak dzięki temu wyzwaniu zrozumiałam, jak planowanie wszystkiego może być destrukcyjne. Kiedy za bardzo przywiązujemy wagę do swoich planów i nie zostawiamy miejsca na elastyczność, rodzą się w nas oczekiwania, że coś powinno się zdarzyć lub zakończyć do konkretnego dnia, godziny czy minuty. Z oczekiwaniami rodzi się również rozczarowanie, że nie udało się nam zrealizować naszych planów. To powoduje poczucie braku kontroli (jeżeli w ogóle możemy coś w swoim życiu kontrolować), przeładownia nawarstwiającymi się planami (obowiązkami), a w końcowym etapie nerwy i stres. Spontaniczność, daje nam w tym momencie pole do popełniania błędów, do zmiany zdania, do lepszego słuchania siebie, swoich potrzeb i pragnień. Do zrozumienia samego siebie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tego Wam życzę, byście mogli się dobrze poznać i zrozumieć. Do następnego razu. PA!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/08/30/spontan-challenge.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/08/30/spontan-challenge.html</guid>
        
        <category>spontaniczność</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 dni do minimalizmu</title>
        <description>&lt;p&gt;Od jakiegoś czasu interesuję się tematem minimalizmu. Czym jest? Jak ludzie go rozumieją? Co pozytywnego może przynieść w moje życie? Zaczęło się, gdy odkryłam pewien kanał na YouTube - &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCp12IFoANz_tEY6YgZFqohA&quot;&gt;LightbyCoco&lt;/a&gt;. Spodobały mi się porady dotyczące przede wszystkim lekkiego pakowania. Zaczęłam sama eksperymentować i okazało się, że to działa. W podróż zabieram teraz ze sobą małą ilość rzeczy, co sprawia, że jestem bardziej mobilna i jakoś tak lekko mi na duchu. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=rsyRc2fwcNo&quot;&gt;Tu&lt;/a&gt; możecie zobaczyć, co spakowałam na dwumiesięczną podróż do Australii. Później trafiłam na &lt;a href=&quot;http://bemorewithless.com/project-333/&quot;&gt;Projekt 333&lt;/a&gt;. Zrobiłam rewolucję w swojej szafie i kolejny raz byłam zachwycona. Na sezon letni mam tylko 33 ubrania (nie wliczam w to butów, których i tak mam 3-4 pary oraz biżuterii - 2-3 dodatki). Może się to wydać dziwne, ale zawsze mam się w co ubrać. To niesamowite uczucie!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teraz gdy na kanale &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/Lavendaire/featured&quot;&gt;Lavendaire&lt;/a&gt; Aileen ogłosiła, że będzie przez 5 kolejnych dni porządkować małe elementy swojego życia, stwierdziłam, że sama też spróbuję. Wyzwanie dotyczyło:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Torebki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samochodu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Komputera/telefonu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kosmetyków&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lodówki&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Zajęło mi to trochę dłużej niż 5 dni, bo dokładnie 7 dni. Myślę jednak, że było warto. Ze względu na to, że mój samochód i telefon były już po generalnych porządkach, postanowiłam te dwa elementy pominąć. Szczerze mówiąc, to wyzwanie było dla mnie impulsem do zrobienia czegoś, co planowałam już od dawna. W najbliższych tygodniach będę dalej kontynuować mój plan. Sam pomysł porządkowania tylko jednego małego wycinka życia bardzo mi się spodobał. Takie porządki zajmują nie dużo czasu (15-20 min.) i nie powodują przytłoczenia ogromnym planem zmian. No i najważniejsze dają poczucie satysfakcji każdego dnia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czego przez ten ostatni czas się nauczyłam? Przede wszystkim, że posiadanie rzeczy daje bardzo krótkotrwałe szczęście, później zostajemy tylko z przytłaczającą stertą niepotrzebnych i nieużywanych śmieci. Zaczęłam cieszyć się małymi rzeczami (nie koniecznie materialnymi). Zrozumiałam, że wcale nie jest nam potrzebne do szczęścia tak dużo rzeczy i kolejna para butów zmniejszy tylko ilość wolnej przestrzeni w mieszkaniu, zamiast sprawić prawdziwą radość. O wiele bardziej cenny jest czas spędzany z innymi ludźmi i doświadczenie jakie można zdobyć każdego dnia niż to, co się posiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pamiętajcie, że wszystko co materialne można stracić w jednej chwili, natomiast to czego doświadczyliśmy, co zrobiliśmy dobrego zostanie z nami na zawsze.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/08/15/5-days-to-minimalism.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/08/15/5-days-to-minimalism.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Five Minute Journal</title>
        <description>&lt;p&gt;Drugi raz zagłębię się odrobinę w temacie szczęścia. Jest to dla mnie niesamowicie ciekawe, więc nie zdziwcie się, jeżeli będę do niego często wracać. Dróg do szczęścia jest tak wiele, jak wielu jest ludzi na świecie. Dodatkowo nie ma jednej słusznej drogi. Każdy z nas chce być szczęśliwy i każdy z nas robi to na swój sposób. To co ja dziennie robię w tym kierunku nie koniecznie będzie działać dla Was. Choć serdecznie polecam przynajmniej spróbować.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Od jakiegoś roku, może nawet troszkę dłużej stosuje pewną technikę, która ma na celu nakierować moje myśli na pozytywną stronę życia. Technika ta nazywa się &lt;a href=&quot;https://www.intelligentchange.com/products/the-five-minute-journal&quot;&gt;The Five Minute Journal&lt;/a&gt;. Osobiście nie kupiłam tego dziennika, piszę własny na bazie tego, który jest dostępny na stronie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W dużym skrócie każdego dnia odpowiadam na 5 pytań. Odpowiedzi na pierwsze trzy pytania zapisuje rano, zaraz po obudzeniu się, a na dwa pozostałe odpowiadam tuż przed spaniem. Oto pytania:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Jestem wdzięczna za...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co mogę zrobić by ten dzień był wspaniały?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jestem... (afirmacja)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trzy niesamowite rzeczy, które się dziś zdarzyły&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Co mogłam zrobić, by dzisiejszy dzień był jeszcze lepszy?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Moim celem dzisiaj jest podzielenie się z Wami informacją, że coś takiego istnieje. Dlatego też jedynie wspominam, jak pytania wyglądają, ale nie będę ich tutaj omawiać. Dla dociekliwych polecam obejrzenie &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=kb97vYqEIOo&quot;&gt;filmiku&lt;/a&gt;. Myślę, że autorzy tego dziennika zrobili to o wiele lepiej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak wygląda moja podróż do szczęścia? Hmmm... nie oszukujmy się, raz jest lepiej, raz jest gorzej. Jedno mogę powiedzieć. Nie ma dnia by w moim życiu nie zdarzyło się nic wspaniałego. Nie ma dnia by, któreś z pytań zostało bez odpowiedzi. Nawet gdy dzień był bardzo ciężki, w pracy był stresujący czas, zniszczyłam ulubione spodnie lub zdarzyła się jakaś prawdziwa tragedia. Otwieram mój dziennik i wiem, że moje życie jest wspaniałe. Na każdej stronie mam małe dowody na to, że mam za co dziękować i czym się cieszyć. To doceniam najbardziej w tej mojej podróży.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tego też Wam życzę. Byście każdego dnia mogli położyć się wieczorem spać i przez tę chwilę przez zaśnięciem pomyśleć: &amp;quot;To był dobry dzień. A ja mam cudowne i szczęśliwe życie.&amp;quot;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/07/30/5-five-minute-journal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/07/30/5-five-minute-journal.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tu i teraz</title>
        <description>&lt;p&gt;Zastanawialiście się dlaczego często jesteśmy nieszczęśliwi? Powodów może być wiele. Dziś chciałabym poruszyć jeden z nich. O czym myślicie tu i teraz? Czekacie na coś? Na lepsze jutro? Na upragnione wakacje? Wtedy to będę szczęśliwa, jak tylko tam będę. Na pewno? A może czekając na lepsze jutro ucieka nam wspaniałe dzisiaj?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prawdę mówiąc jutro nie istnieje, nie istnieje też wczoraj. Liczy się tylko tu i teraz. Oczywiście dobrze jest mieć swoje cele i do nich dążyć. Ale jutrzejsze plany nie przyniosą Ci szczęścia dopóki jutro nie stanie się dzisiaj. Wszystko poza tą chwilą nie ma znaczenia, bo nie istnieje naprawdę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naucz się cieszyć każdą sekundą teraz: słońcem na twarzy, pięknym zapachem wokoło, ciepłym wiatrem, uśmiechem na czyjejś twarzy. Jeżeli uda Ci się być świadomym tego, co jest tu i teraz, będziesz najszczęśliwszym człowiekiem na ziemi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gdy nie masz czasu na teraz, życie minie Ci bez znaczenia. Nie zauważysz prawdziwych chwil, na które już nigdy nie będziesz mógł czekać, bo będą one już tylko przeszłością.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam cudownego i świadomego dzisiaj. A teraz nie traćcie już więcej czasu, tylko cieszcie się obecną chwilą!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/07/06/important-now.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/07/06/important-now.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Stwórz własną rzeczywistość</title>
        <description>&lt;p&gt;Czy łapiecie się czasem na tym, że narzekacie na otaczającą Was rzeczywiskość? A to jedzenie już nie te, dzieci nie mają szacunku do starszych, ludzie są nieuprzejmi i wiele innych podobnych żali. Ja przyznaje się, że tak. Zdarza mi się to i za każdym razem nie podoba mi się moja postawa. Jest to postawa zrezygnowania, tak jakby nic nie można było z tą istniejącą rzeczywistością zrobić. Ale przecież każdy z nas ją tworzy. Może nie mamy wpływu na całą rzeczywistość, ale na nasze najbliższe otoczenie na pewno tak. Chciałabym zmienić ten ogólny pogląd marazmu. Wyzwać Was i również siebie do zmiany swojej najbliższej rzeczywistości, swojego otoczenia na lepsze. Gdzie ludzie będą życzliwi i pomocni dla siebie. Gdzie będziemy budować zdrowe i przyjazne środowisko dla nas i naszych dzieci. Gdzie będziemy pokazywać temu młodemu pokoleniu tylko dobre, ponadczasowe wzorce. Trzeba zacząć od siebie, zanim będziemy wymagać od innych.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/05/03/my-own-reality.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/05/03/my-own-reality.html</guid>
        
        <category>start</category>
        
        <category>wymagania</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
