<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be More Woman on Rails</title>
    <description></description>
    <link>http://bemore.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="http://bemore.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 17:12:37 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jun 2018 17:12:37 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.3</generator>
    
      <item>
        <title>Dania + Hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Na poczatku maja wyjechałam ze znajomymi na tydzien do &lt;strong&gt;Danii&lt;/strong&gt;. Pogodę mielismy bardzo kapryśną - około 8-9C plus deszcz. Jak na początek wiosny to bardzo mało. Gdyby jednak nie ta pogoda, to nie poczułabym na własnej skórze czym jest &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;. I o tym chciałabym Wam trochę opowiedzieć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celem naszej podróży było spędzenie jak najwiecej czasu na bajecznie pięknych i spokojnych duńskich plażach. I tak też sie stało. Niespodzewalam sie jednak, że gdy w Polsce wszyscy będą narzekać na upały, ja bede chodzić w zimowej kurtce i czapce. Patrząc jednak na tą sytuacje z innej strony, wszędzie gdzie tylko nie poszliśmy to, mogliśmy sie czuć, jakby te wszystkie piękne widoki i miejsca czekały tylko na nas. Zero ludzi, tylko cisza i spokój. Może sie wydawać, że pogoda zepsuła nam plany. Ja tak wcale nie myslę. Spędziłam tydzień z cudownymi ludźmi, otoczona niesamowitą naturą i na dodatek poznałam co to &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No właśnie co to jest? W skrócie &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt; to duński sposób na szczescie, bliskość i dobre samopoczucie. Składa sie na nie wiele czynników: najbliższe nam osoby, dobre jedzenie, ogień czy świece. Mnie hygge najbardziej kojarzy sie z Bożym Narodzeniem. Gdy wszystko jest pięknie przygotowane, wręcz odświętnie, w kominku pali się ognień, w tle sączą się kolędy, wszyscy domownicy pomagają w przygotowaniu wieczerzy wigilijnej nucąc melodie pamiętane z przed lat. Nikt sie nie spieszy. Cieszymy się swoim towarzystwem przy cieplej herbatce lub kawie. Do tego cieszymy się szczerze wytensknionym śniegiem za oknem. To dla mnie jest kwintesencja hygge. To poczucie bliskości, bezpieczeństwa i ciepła.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ale wróćmy do wyjazdu do Danii. To były moje wakacje. Chciałam odpocząć, zrelaksować sie i bardzo dawno nie byłam na plaży. Nie wiedziałam, że istnieje coś takiego jak hygge. Nie wiedziałam, że to jest dundki sposób na szczescie. Chciałam jednak troche poznać kulturę Duńczyków. To jak żyją, co jest dla nich ważne. Znajomi który zabrali nas w tą podróż uwielbiają Danię, byli tam już wielokrotnie, wiec byli moim pierwszym źródłem informacji. To od nich dowiedzialam się o hygge. To oni też pokazali mi czym jest hygge, gdy przemarznięci do kości siadaliśmy wspolnie w samochodzie, włączaliśmy ogrzewanie a w rękach trzymaliśmy gorąca herbatkę, kawe lub gulasz, rozmawiając o różnych rzeczach, śmiejąc sie z zaistniałych sytuacji i używając naszego powiedzonka, które stało sie mottem tego wyjazdu: „A to nawet lepiej...”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;A to nawet lepiej, że pada, można w koncu odpocząć w samochodzie przy kubku herbaty.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;A to nawet lepiej, że zimno bo jeszcze byśmy się zagrzali w za dużym słońcu.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;A to nawet lepiej, że ta toaleta jest płatna, inaczej nie bylibyśmy świadkami cudownego zachodu słonca nad mariną.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;A to nawet lepiej, że padało bo możemy zobaczy piękne jeziora na wydmach.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;A to nawet lepiej, że tak mocno wieje, nigdy wczesniej nie widziałam jak ktos ćwiczy kitesurfing - serfowanie ze spadochnem (w tym przypadku na piasku zamiast wodzie).&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalej to już popłynęło lawinowo. Zaczęłam sama szukać informacji, kupiłam ksiażki, przeczytałam je, zaczęłam dostrzegać hygge dookoła mnie i sama świadomie je tworzyć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie żałuje ani jednej chwili tego wyjazdu. Nie żałuje deszczu, zimnego wiatru czy spartańskiej temperatury. Nie żałuje, że poznałam hygge. Teraz już wiem, że moja mama jest mistrzynią hygge, nawet jeżeli nie wie co to jest, ona to poprostu czuje (jak Kubuś Puchatek). Wam też życze byście niczego nie żałowali i byscie w każdej chwili Waszego życia potrafili znaleźć ta jasną stronę (mocy).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeżeli macie ochote zobaczyc troche mojego duńskiego hygge zapraszam do obejrzenia moich &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/album/5242731&quot;&gt;filmów z podróży do Danii&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;1030&quot; height=&quot;620&quot; src=&quot;https://player.vimeo.com/video/268624157&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowFullScreen mozallowfullscreen webkitAllowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Trzymajcie sie i do zobaczenia!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html</guid>
        
        <category>podróże</category>
        
        <category>marzenia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ja todo lista</title>
        <description>&lt;p&gt;Jestem osobą, która uwielbia się rozwijać, ciągle coś robię, czytam, słucham czy tworzę. W tym względzie mam dość napięty grafik. Jak tak o tym myślę, to często skupiam się na byciu idealną. A później czuje się jak na wyścigach. Kto będzie lepszy. Kto będzie znał wszystkie nowości? Kto nadąży za tym szalonym światem? Jedna książka, druga książka, szkolenie, warsztaty, konferencja, podcast. Ciągle za mało, ciągle niewystarczająco. Byle do przodu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W takich chwilach można zgubić siebie. Zaczyna się być własną TODO listą a nie człowiekiem. A gdzie to świadome życie? Gdzie cieszenie się drobiazgami? Ta  bieżąca chwila? Perfekcjonizm potrafi być bardzo męczący i stresujący.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czasem trzeba dać sobie trochę luzu. Nie wszystko uda nam się przeczytać, zobaczyć, zrobić. Ważne by cały czas próbować. Ale w swoim tempie. Bez zbędnego pośpiechu, jak to mówi mój kolega Darek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten miesiąc (mam na myśli styczeń 2018) był dla mnie wyjątkowo ważny. Dużo czasu poświęcam na przygotowanie projektu, na którym bardzo mi zależy. To powodowało, że z samego tego faktu poświęcam mu dużo czasu. Ale zauważyłam tez, że nie mogę żyć samą pracą. Trzeba zrobić sobie przerwę na spacer, na rozmowę z bliskimi czy po prostu na lenistwo w łóżku. Nie można być kreatywnym, gdy się jest zmęczonym. No i co to za przyjemność, że osiągnęliśmy cel jeżeli droga nas wcale nie cieszyła?  No właśnie. Gdy byłam już na końcówce pracy nad moim projektem, gdy dopieszczałam to co zrobiłam, patrząc już trochę całościowo, nie byłam zadowolona z efektów. To co chciałam osiągnąć, nie wyglądało tak dobrze, jak chciałam by wyglądało. Zawód i rozczarowanie. Tygodnie przygotowań, wiele godzin pracy, a efekt średni w stosunku do włożonego zaangażowania. Czy żałuje? Nie. Dużo się nauczyłam. Wiem gdzie popełniłam błędy. Wiem co mnie ograniczało i co było dobre. Gdyby nie to, że cieszyłam się procesem twórczym, musiałabym uznać to za porażkę. Ktoś kiedyś powiedział, że w życiu nie ma porażek, tylko doświadczenia. Jedno wychodzi a drugie nie. Ale z każdego możemy się czegoś nauczyć. Myślę ze to dobrze opisuje tą sytuację.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A jak to wygląda u Was? Jesteście bardzo wymagający dla siebie? A może potraficie sobie odpuścić i cieszyć się z chwila wolnego? Dajcie znacie znać w komentarzach.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nowy rok 2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Czas przeleciał bardzo szybko. Niedawno zaczynałam przygotowania do 2017 a tu już cały rok zleciał. Planowałam różne rzeczy na rok 2017. Cześć z nich udało się zrealizować a inne niestety nie. Teraz nadszedł czas podsumowań. Jeżeli jesteście ciekawi jak robię takie podsumowanie zapraszam do przeczytania artykułu: &lt;a href=&quot;http://bemore.womanonrails.com/2016/12/22/plans-for-2017.html&quot;&gt;„Noworoczne postanowienia”&lt;/a&gt;. Ale nie o tym dzisiaj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dziś chciałam się zmierzyć z oceną poprzedniego roku. Jeżeli miałabym postawić szkolny stopień dla roku 2017 pewnie byłoby to 3. Dodatkowo jeszcze na szynach. Dlaczego mówię o tym, że uważam mój poprzedni rok za średnio udany. A właśnie dlatego, że taki był - mówię szczerze nawet jeżeli nie brzmi to fajnie lub ciekawie. Nasi znajomi często chwalą się w social mediach wyjazdem w podróż życia, pięknym mieszkaniem, cudownymi dziećmi czy nowym samochodem. Nawet obce osoby, które śledzimy w Internetach (tak napisałam to celowo - w Internetach), może też i podziwiamy, odnoszą sukces a my jacyś tacy zwyczajni jesteśmy. Nie zdarzają się nam niesamowite rzeczy. Chodzimy cały rok do pracy i w końcu gdy mamy urlop jesteśmy tak zmęczeni, że nie potrafimy odpocząć. Tak było i ze mną w tym roku. Czy zazdroszczę innym lepszego roku? Pewnie tak, ale wiem też, że to co widzę w mediach społecznościowych, to tylko malutki wycinek ich życia i to ten najlepszy. Moim celem jest pokazanie, że mieć gorszy dzień, tydzień czy nawet cały rok też jest OK. Niema co się nad sobą użalać. Ważniejsze jest jak do tego podejdziemy. Czy w tym poczuciu beznadziejności zapadniemy się pod ziemie i nic nie zmienimy. Czy raczej podsumujemy ten kiepski dla nas czas i wyciągniemy wnioski. &lt;strong&gt;Co poszło nie tak? Dlaczego tak się stało? I jak mogę to zmienić? Co mogę zrobić lepiej?&lt;/strong&gt;  Po tych kilku pytaniach, na które trzeba sobie szczerze odpowiedzieć pozostaje tylko (albo wersja dla pesymistów aż) zacząć działać. Zaplanować nowy rok lepiej i mieć na uwadze by nie popełnić tych samych błędów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To tyle takiego wprowadzenia. Przechodzimy do konkretów jak to wyglądało u mnie.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Co poszło nie tak?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Za dużo rzeczy chciałam zrobić na raz&lt;/strong&gt; - Co powodowało u mnie permanentny brak czasu, ciągłe zagonienie i przede wszystkich zmęczenie. To co robiłam przestało mnie cieszyć a że nie widziałam efektów swojej pracy to pod koniec roku przestałam robić cokolwiek. Zero wpisów na blogach (tak prowadzę dwa blogi, link do &lt;a href=&quot;http://womanonrails.com/&quot;&gt;bloga technicznego&lt;/a&gt;), zero filmów na YouTube czy Vimeo i zero zdjęć na Instagram.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stres mnie po prostu zjadł&lt;/strong&gt; - Ciągle zagonienie, moja nowa rola w zespole i inne prywatne sprawy przerodziły się w permanentny stres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Odkładanie siebie i swoich potrzeb na koniec&lt;/strong&gt; - Wszystko było ważniejsze niż moje potrzeby, niż moje zdrowie i przyjemności.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Dlaczego tak się stało?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Byłam dla siebie bardzo wymagają&lt;/strong&gt; - Narzuciłam na siebie ogrom obowiązków nie myśląc, że potrzebuje też czasu na odpoczynek i relaks.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Brak asertywności&lt;/strong&gt; - Zamiast mówić &lt;strong&gt;NIE&lt;/strong&gt; rzeczą, które są ważne dla innych, a nie dla mnie, zaciskałam zęby i to robiłam.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Strach&lt;/strong&gt; - Są projekty, które są dla mnie bardzo ważne, tak ważne, że strach przed porażką całkowicie mnie paraliżował.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nieuchwytny los&lt;/strong&gt; - Są też sprawy, na które nie mamy żadnego wpływu, ale krzyżują nam plany. Z tym akurat trzeba się pogodzić i dać sobie trochę luzu w swoim kalendarzu na nieprzewidziane sytuacje.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Jak mogę to zmienić?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Realnie planować każdy dzień&lt;/strong&gt; - Uwielbiam być efektywna i to czasem zapędza mnie w kozi róg. Ilość nie zawsze znaczy jakość. Ilość nie zawsze znaczy efektywność.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zacząć korzystać z technik relaksacyjnych&lt;/strong&gt; - Mój stres sięgnął zenitu. Mam wrażenie, że przekroczył taki stan, że teraz trudno wrócić do normalności.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zastanowić się dwa razy zanim powiem TAK&lt;/strong&gt; - Zanim się zgodzę na cokolwiek powinnam zrobić trzy wdechy i zapytać siebie: Czy to jest dobre dla mnie? Czy ja tego chce? Czy mam na to czas i ochotę? Czy to mnie zbliża do osiągnięcia moich celów?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Czasem po prostu odpuścić&lt;/strong&gt; - Nie na wszystko mam wpływ. By jeszcze bardziej nie dokładać sobie zmartwień, te właśnie sprawy, które są poza moja kontrolą odpuścić.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Co mogę zrobić lepiej?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zawierzyć swojej obowiązkowości&lt;/strong&gt; - Jestem dość zorganizowaną osobą i jak sobie jakieś rzeczy ustalę w moim grafiku, to większość z nich jestem wstanie zrobić. Przykładowo bardzo fajnie mi się sprawdziły poniedziałki z nauką angielskiego i zamierzam je kontynuować w tym roku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wyznaczać sobie zewnętrzne terminy&lt;/strong&gt; - Dobrze działam, gdy mam wyznaczony zewnętrzny termin zakończenia jakiegoś projektu. To trochę jak w szkole określonego dnia jest sprawdzian. W dorosłym życiu jeżeli chodzi o własny rozwój nic nie musimy robić. Chyba że zmuszają nas do tego w pracy. W każdym razie, w czasie wolnym, nie musimy nic. Wtedy trudno zmobilizować się do ćwiczeń czy nauki języka. Ale gdy zobligujemy się do przedstawienia prezentacji i nasze nazwisko będzie już w agendzie, to motywacja też się znajdzie by ją skończyć.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lepiej odpoczywać&lt;/strong&gt; - Gdy nie mamy sił nawet najlepszy plan na nic się zda. Trzeba nauczyć się wypoczywać. A gdy się tego długo nie robiło, trzeba zacząć od podstaw. Po pierwsze pozwolić sobie na lenistwo od czasu do czasu. Nic tak nas nie męczy jak wyrzuty sumienia podczas chwil odpoczynku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Częściej weryfikować gdzie jestem&lt;/strong&gt; - Gdybym takie podsumowanie robiła raz na kwartał lub nawet raz na miesiąc, nie zboczyłabym tak mocno z obranego celu. Szybciej mogłabym skorygować swój własny kurs i osiągnąć o wiele więcej.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tyle z moich przemyśleń i podsumowań roku 2017. Najważniejsze jest by pamiętać, że nowy rok należy do nas. To my mamy siłę sprawczą, by przeżyć go najlepiej jak tylko się da. To od nas zależy czy będzie to rok lepszy lub gorszy od poprzedniego. A jak wygląda Wasze podsumowanie roku? Co chcielibyście zrobić lepiej w 2018 roku? Jakie działania podejmiecie by ten rok był lepszy od poprzedniego? Dajcie znać w komentarzach, a my widzimy się już niedługo w następnym wpisie. Trzymajcie się! Pa!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Właśnie teraz</title>
        <description>&lt;p&gt;Jak to się wszystko potrafi zmieniać. Raz czujesz się cudownie, możesz góry przenosić a po chwili zaliczasz dołek. Muszę przyznać, że ostatnio przechodzę kryzys. Miałam napisać, że to mały kryzys ale ciężko ocenić. Mogę chyba powiedzieć, że jest to jakiś taki kryzys mobilizacji do działania, kryzys celu mojej pracy i definicji czym jest dla mnie sukces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Może to kwestia pory roku. Bardzo szybko ostatnio zrobiło się szaro, buro i przede wszystkim zimno. Może w ten sposób mój organizm reaguje na tą drastyczna zmianę pogody. Co mogło by się zgadzać z tym, jak o tej porze roku czułam się zeszłej jesieni. Napisałam wtedy post: &lt;a href=&quot;http://bemore.womanonrails.com/2016/10/20/your-problems-are-your-gifts.html&quot;&gt;Czego uczą problemy?&lt;/a&gt;. Ale równie dobrze może to być coś głębszego. Może czas zwalidować swoje zobowiązania, cele i wartości. Przeanalizować co jest dla mnie w życiu na pierwszym miejscu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zauważyłam, że coraz częściej i coraz więcej z nas żyje w pośpiechu, je w pośpiechu, kupuje w pośpiechu i robi wiele innych rzeczy w pospiechu. To powoduje tylko tyle, że nasze czyny, zakupy i słowa są nie przemyślane, są powierzchowne. Nie angażujemy się w relacje z drugim człowiekiem jak kiedyś. Nie liczy się tu i teraz. Poza tym momentem, mamy w głowie listę rzeczy do ogarnięcia jeszcze dzisiaj.  Notyfikacje na telefonie nie dają nam się skupić, cały czas wybijając nas z rytmu. Szef dokłada nam obowiązków, a czas na ich wykonanie pozostaje taki sam. A tu jeszcze odebrać dzieci z przedszkola, podać domownikom obiad i przygotować się na dzień jutrzejszy. Zmęczeni padamy na łóżko i nie wiemy, jak to się stało, że właśnie zadzwonił budzik zwiastując następny dzień. Nie zauważamy takich małych sygnałów, które wysyła zarówno nasz organizm, jak i inni ludzie wokół nas. Nie mamy czasu by zastanowić się nad celem naszego życia. Ja też się tak właśnie czuje. Jednym słowem: zabiegana. I tu przychodzi mi na myśl pewne porównanie. Czuje się jakby w pewnym momencie mojego życia ktoś mnie przestraszył, więc zaczęłam uciekać. Biec przed siebie i nagle zdałam sobie sprawę, że nie wiem po co biegnę, nie wiem gdzie biegnę i na dodatek robię to tak długo, że nie wiem jak się zatrzymać. Myślę, że przynajmniej niektórzy z Was czuja podobnie. Jeżeli nie, to bardzo się ciesze. Oby tak dalej!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeszcze mocniej zaczęłam się nad tym porównaniem zastanawiać, gdy przeczytałam książkę Karoliny Wilczyńskiej - Właśnie dziś, właśnie teraz. Normalnie nie zauważyłabym jej na półce w księgarni, ale egzemplarz tej właśnie książki wygrałam. Książka opowiada o losach trzech kobiet, które utknęły w swoim życiu, nawet nie zdając sobie z tego sprawy. Zafiksowały się na osiągnięciu pewnych celów nie zastanawiając się nad ich sensem. Nie będę zdradzać zakończenia ale końcówka książki pod pewnymi względami dała mi do myślenia. Chciałabym natomiast podzielić się z Wami jednym cytatem z tej właśnie książki: &amp;quot;Bo czekanie nie jest złe. Każdy na coś czeka. Na coś lub na kogoś. Oczekiwanie jest przyjemnie, ale jak każda przyjemność może stać się nałogiem. A wtedy podporządkowujemy mu całe swoje życie. Uzależniony chce tylko tego, na co czeka. Jest wstanie poświecić wszystko, każdego, nawet samego siebie, byle tylko dostać to, czego pragnie. A dodatkowy kłopot z czekaniem polega na tym, że wielu ludzi czeka na to, czego nigdy nie dostanie. I gdzieś na dnie podświadomości zdaje sobie z tego sprawę, wiec celem staje się samo czekanie. A wtedy jest się jak opętany. Opętany czekaniem.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec chciałabym wrócić na chwile do jesieni. Jesień jest dla mnie tym momentem, gdy przyroda zaczyna umierać, zapadać w zimowy sen. Po prostu zaczyna odpoczywać, by po kilku miesiącach na nowo się odrodzić z nowymi celami, świeżością i nową energią. Może powinniśmy wsiąść przykład z przyrody i właśnie teraz gdy robi się brzydko i nieprzyjemnie spędzić trochę czasu ze sobą samym i z innymi ludźmi. Znaleźć swój fundament i wraz z rozpoczęciem nowego roku zacząć na tym fundamencie na nowo budować życie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oto co ja postanowiłam:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;podejmować własne decyzje, nie takie jak podobają się innym ale takie, które są w zgodzie ze mną&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dać sobie prawo do bycia w czymś dobrym, nie udawać, że wiem mniej lub że potrafię mniej tylko po to, by nie urazić innych (i nie chodzi mi o popadanie w druga skrajność a mianowicie zarozumiałość)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dać sobie prawo do sukcesu, nie sabotować swoich własnych starań w dążeniu do celu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dać sobie prawo do mówienia nie, ja nie muszę robić wszystkiego, o co poproszą mnie inni i inni powinni to uszanować (to trochę rozwiniecie pierwszego punktu)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;odnosić się do siebie i innych z szacunkiem (raczej nie mam problemu z druga częścią tego postanowienia ale z pierwszą czasem się zdarza)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;w jasny i prosty sposób deklarować swoje potrzeby, bez owijania w bawełnę&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dbać o siebie, jeżeli ja będę przemęczona, nieszczęśliwa lub zdemotywowana, nie będę w stanie pomóc innym&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dać sobie prawo do odpoczynku, do robienia rzeczy przyjemnych nie tylko spełniania obowiązków&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pozwolić sobie na szczęście&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To tyle na dziś. Życzę Wam solidnych fundamentów dnia codziennego. Jeżeli tylko macie ochotę, napiszcie w komentarzach, co dla Was jest ważne w budowaniu dobrych relacji z samym sobą lub z drugim człowiekiem? Trzymajcie się i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Małe przyjemności</title>
        <description>&lt;p&gt;Dzisiaj postanowiłam zrobić trochę inny wpis. Zainspirowana książką &lt;a href=&quot;https://www.znak.com.pl/kartoteka,ksiazka,8333,Slow-Life-Zwolnij-i-zacznij-zyc&quot;&gt;Slow life - Zwolnij i zacznij żyć&lt;/a&gt;, którą swoja drogą czytam kolejny raz i bardzo lubię do niej wracać. Przedstawiam 30 moich małych przyjemności. Może któreś z nich Was zainspirują do własnych poszukiwań lub do wypróbowania samemu.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Zapach mielonej kawy, ale tylko zapach bo samej kawy nie pije.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciepła kąpiel w wannie z olejkami zapachowymi, na przykład trawa cytrynowa. Ponieważ sama nie posiadam wanny doceniam te momenty, gdy mogę z wanny skorzystać.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spacer po lesie i ten cudowny zapach świeżego powietrza. Zwłaszcza wieczorem. Po prostu boski!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciepły piasek pod stopami - najlepszy masaż na świecie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zachód słońca nad morzem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gofry z bitą śmietaną i polewą czekoladową.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciepła herbatka lawendowa lub melisa z pomarańcza i kocyk w zimowy wieczór.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Książka wieczorem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Szum morza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paląca się wieczorem świeca zapachowa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zapach świeżo wypranego prania, pościeli. Zwłaszcza przed pierwszym spaniem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Podziwianie gwiazd na niebie w nocy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bawienie się z kotem i obserwacja jego fascynacji sznurkiem zakończonym szeleszczącym papierkiem po cukierku. Jak mało trzeba do szczęścia!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oglądanie starych zdjęć. Takich najlepiej jeszcze czarno-białych. Oczywiście nie na komputerze, ale w prawdziwym albumie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Słuchanie i tańczenie do starych przebojów, które kojarzą mi się pozytywnie z czasami mojej szkoły średniej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zrobienie porządku w jednej z moich szafek. Plus możliwość pozbycia się czegoś lub lepiej oddania w dobre ręce - podwójna przyjemność.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obserwowanie burzy zza okna ciepłego i bezpiecznego domu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ugotowanie obiadu lub kolacji i zjedzenie go wraz z bliskimi osobami.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Odgłosy deszczu. Plus patrzenie jak krople spływają powoli po szybie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rozwiązywanie sudoku lub innej zagadki logicznej.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spisywanie moich myśli w postaci wpisów na bloga lub jako zwykle papierowe notatki. Nawet jeżeli zachowuje je tylko dla siebie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malowanie, szkicowanie - to zajęcia które mnie uspakajają, działają na mnie trochę tak jak medytacja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zapach świeżo skoszonej trawy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zbieranie świeżych kasztanów, gdy przychodzi jesień.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zapach nowej książki i ta chwila gdy dopiero zaczyna się przygodę jaka jest w środku i już nie można się doczekać.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granie w gry planszowe z przyjaciółmi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Składanie origami.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poleżenie w niedziele rano dłużej w łóżku. Tak do 9 może 10.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oglądanie filmów kryminalnych i zgadywanie zakończenia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rozmowa z ciekawymi ludźmi, pasjonatami, ludźmi zadowolonymi ze swojego życia, po prostu tak zwyczajnie ludźmi szczęśliwymi.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam byście mieli równie dużo małych rzeczy, które Was cieszą. Pozdrawiam serdecznie i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>przyjemności</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Współpraca</title>
        <description>&lt;p&gt;Jakiś czas temu grałam w jedna z moich ulubionych gier planszowych - Osadnicy. Chciałam zdobyć tam pewne pole. Miało ono dać mi zysk w przyszłości. Mój chłopak też chciał zdobyć to samo pole. Tak się zafiksowałam na walce z nim o to pole, że nie zauważyłam kiedy mój brat wygrał cała grę. Nie chodzi nawet o ta grę, bo większa przyjemność sprawia mi samo granie niż wygrywanie. Bardziej chodzi o moje podejście. Zamiast się dogadać w sprawie tego pola przeszłam od razu na ścieżkę wojenna. I straciłam na tym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inny przykład. Przeczytałam o nim w pewnej książce, niestety nie potrafię przypomnieć sobie jej tytułu. Mężczyzna założył sklep ze śrubkami. Po jakimś czasie po drugiej stronie ulicy ktoś inny założył podobny sklep. Mężczyzna miał dwa wyjścia. Starać się zniszczyć konkurencję lub ja zaakceptować. Po przemyśleniu sprawy postanowił polecać sklep swojego rywala, gdy w jego sklepie nie było tego, czego klienci szukali. Po jakimś czasie jego konkurent zaczął robić to samo. Aż w pewnym momencie Panowie połączyli siły.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niedawno skończyłam czytać kolejny raz książkę &lt;strong&gt;Reginy Brett&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Bóg zawsze znajdzie Ci prace&lt;/em&gt;. Jest tam rozdział 43, który bardzo pasuje mi do tego tematu. Autorka porusza sytuacje, w której znalazł się jej mąż. Zajmuje się on komunikacja w sytuacjach kryzysowych. W pewnym momencie na rynku pojawiła się inna firma, która zaczęła oferować takie same usługi. Mąż autorki pomimo tego że obawiał się konkurencji, tego czy wystarczy dla niego klientów, postanowił działać nie szablonowo. Wysłał do właściciela konkurencyjnej firmy życzliwego maila życząc sukcesów i oferując, że jeżeli tylko nie będzie wstanie obsłużyć wszystkich swoich klientów, to na pewno go poleci. Właściciel tej drugiej firmy bardzo mu podziękował za te słowa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak widać na tych dwóch przykładach można działać zupełnie inaczej niż ja to zrobiłam. Jest to bardzo trudne, ponieważ zawsze obawiamy się czy konkurencja nie będzie miała złego wpływu na nasze interesy. Pewnie będą sytuacje, w których nasze obawy są uzasadnione. Ale czasem warto postawić na życzliwość i współpracę zamiast przechodzić od razu na wojenna ścieżkę. Dla każdego z nas jest miejsce na ziemi. Jest pewnego rodzaju nisza, która tylko my jesteśmy wstanie zapełnić. Dodatkowo na nasz przekaz, naszą pracę czekają ludzie. Może nie są tego do końca świadomi, ale to właśnie nasze słowa trafią do ich serc. Uważam, że skoro każdy z nas jest inny i ma inne potrzeby to potrzebna jest też różnorodność sposobu przekazu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wiem, że współpraca nie jest łatwa, zwłaszcza jeżeli czujemy, że ta druga strona chce nam odebrać coś, co jest dla nas ważne. Nie będę nikogo namawiać by współpracować za wszelką cenę. Istnieje natomiast wiele małych codziennych sytuacji, w których nie musimy się tak spinać. W których ta druga osoba nie jest naszym wrogiem i możemy się do niej uśmiechnąć i życzyć powodzenia. Gdzieś w nas zawsze istnieje ten duch rywalizacji. Rywalizujemy o uwagę, o miejsce na parkingu czy o ustawienie się w kolejce do kasy szybciej. Zaczynamy od najmłodszych lat. Szkoła nie ułatwia nam sprawy. Nie uczy nas współpracy z innymi. Wręcz przeciwnie nawet podczas zadań grupowych ocenia indywidualnie. Czasem zrównuje nas stawiając tą samą ocenę wszystkim niezależnie od włożonej pracy. Czujemy wtedy brak sprawiedliwości i jakąś taką niemoc. W dorosłym życiu nie chcemy się tak czuć. Biegniemy wiec, wyprzedzamy wszystkich i zawsze jesteśmy sami. Przychodzimy do firmy gdzie naprawdę liczy się praca zespołowa i nasze podejście rozbija zespół. Nie jesteśmy w stanie pomagać innym. Nie potrafimy zatrzymać się w tym biegu. Obawiamy się, że jeżeli pomożemy kolegom, to my nie dokończymy tego za co byliśmy odpowiedzialni. A wcale nie musi tak być. To wszystko zależy od naszego podejścia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam mądrych wyborów pomiędzy sytuacjami kiedy warto walczyć a kiedy lepiej współpracować. Do zobaczenia następnym razem!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html</guid>
        
        <category>współpraca</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>relacje</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Szacunek</title>
        <description>&lt;p&gt;Jak każdy człowiek, czy to w pracy, czy to w domu, musiałam w pewnym momencie zawitać do biurowej łazienki. Przede mną weszła do niej Pani. Starsza ode mnie o dobrych kilkanaście lat. Trzymała w ręce kubek po kawie, z zamiarem umycia. Po chwili wyszła z łazienki zostawiając po sobie fusy z kawy dosłownie na całej umywalce. Trochę to mną wstrząsnęło. Wydawało mi się, że taka osoba powinna wiedzieć, że tak się nie robi. Że powinno się po sobie posprzątać. Jak widać jednak nie. Nie dawało mi to spokoju. Niby drobnostka, ale jednak. Dlaczego tak postąpiła? Brak wychowania, pośpiech, egoistyczne myślenie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spójrzmy na tą sprawę z innej strony. W takich dużych budynkach rożne osoby są odpowiedzialne za rożne rzeczy. Jedni odpowiadają za czystość, inni za bezpieczeństwo, jeszcze inni na przykład za dostęp do Internetu. Każdy ma swoją funkcje. Każdy ma swoje obowiązki. Istnieją też osoby, których zadaniem jest kontrola pracy innych. Jeżeli zaraz po całej tej sytuacji taka osoba wejdzie do łazienki, to kogo będzie winić za nie posprzątaną umywalkę? No przecież nie ta Panią, która wymyła kubek. Będzie winić za to osobę sprzątającą. Jak ta osoba ma się czuć? Przecież pewnie odpowiada za porządek na całym piętrze, nie może być wszędzie. Czy trzeba naprawdę takiej osobie dokładać pracy?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jak spojrzałam na tą sytuację w ten sposób, to zrozumiałam że nie szanujemy siebie na wzajem. &lt;strong&gt;Nie szanujemy wzajemnie swojej pracy.&lt;/strong&gt; Często nawet nie rozumiemy, jakie obowiązki ma inna osoba. Nie potrafimy wczuć się w czyjąś sytuację. &lt;strong&gt;Brak nam empatii.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieczorem oglądałam prezentacje &lt;a href=&quot;https://www.sandimetz.com/&quot;&gt;Sandi Mezt&lt;/a&gt;. Jest to programistka, która opowiada o czystym kodzie. Bardzo mądra kobieta. Podziwiam ją za jej wiedzę i podejście. Nie tylko pod względem podejścia do pracy, do kodu ale również podejścia do życia. Sandi ma szacunek do ludzi. Dla widza, bo jest zawsze świetnie przygotowana do prezentacji. Do organizatorów, bo szanuje to, że jej prezentacja ma zająć określony czas, a nie więcej czy mniej. Do wolontariuszy, którzy pomagają w organizowaniu konferencji, bo dziękuje im za ich prace. Takich ludzi nam potrzeba!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wiecie co jest w tym wszystkim najciekawsze. To, że moim zadaniem &lt;strong&gt;nie mamy szacunku do samych siebie&lt;/strong&gt;, do swojego czasu, zdrowia, ciała. A skoro nie potrafimy szanować siebie i egzekwować szacunku do nas od innych, to sami też innych nie szanujemy. Dalej idąc, nie mamy też szacunku do swojego miejsca zamieszkania. Mogę to stwierdzić z cała pewnością po ilości śmieci jakie spotykam rzucone na ulice a nie do kosza. A w szerszym spojrzeniu nie mamy szacunku do środowiska i do całej planety wykorzystując intensywnie jej zasoby bez myślenia o przyszłości.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wszystko zaczyna się tu i teraz. &lt;strong&gt;Wszystko zaczyna się w naszym sercu.&lt;/strong&gt; Jeżeli nie zmienimy siebie, nie zmienimy świata. Potrzebny jest dobry przykład. Ogrom dobrych przykładów. Szacunek powinien być modny i ponadczasowy. Mam dla was ćwiczenie, każdego dnia okażcie szacunek komuś lub czemuś. Powiedzcie &lt;em&gt;&amp;quot;Dzień dobry&amp;quot;&lt;/em&gt; Pani na portierni w miejscu pracy, podnieście kawałek papieru, który spadł wam w toalecie, podziękujcie kierowcy, który zatrzymał się Wam na pasach. Nie myślcie w kategoriach: &lt;em&gt;Mnie się należy&lt;/em&gt;. To nie musi być coś wielkiego, taki drobny gest nic nie kosztuje a może poprawić dzień Tobie i osobie obdarowanej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To już koniec na dziś. Życzę Wam dużo cierpliwości do samych siebie, akceptacji i umiejętności zrozumienia innych. Oby każdy Wasz dzień był pełen radości i szacunku. Miłego tygodnia i do zobaczenia!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html</guid>
        
        <category>szacunek</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>relacje</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mój czas</title>
        <description>&lt;p&gt;Na początku maja pomimo zimnych i deszczowych dni zakwit bez. Po długich oczekiwaniach w końcu pojawił się pierwszy piękny, słoneczny dzień. Z samego rana wybrałam się po coś na śniadanie. Moja droga do sklepu prowadzi przez urokliwe miejsce całe usłane bzem. Przechodząc tamtędy pomyślałam, że to piękne miejsce by się zatrzymać, po rozkoszować zapachem i zrobić kilka zdjęć.  Spojrzałam na zegarek i stwierdziłam: &lt;em&gt;teraz nie mam czasu, zatrzymam się tu następnym razem&lt;/em&gt;. Dni mijały, bez przekwitł a ja nie zajrzałam w to miejsce. Nie było następnego razu. &lt;strong&gt;Carpe diem.&lt;/strong&gt; Tak...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ta sytuacja spowodowała, że zaczęłam się zastanawiać jak wykorzystuje swój czas. Czy odbieranie sobie małych przyjemności, które mogą co najwyżej zając mi 5 minut ma sens? Czy to jest właściwe? Stwierdzam, że jestem dla siebie najsurowszym szefem. Każdy z nas ma tyle samo czasu i to od nas zależy na co go wykorzystamy. Pamiętacie o eksperymencie z słoikiem? Pisałam o nim w artykule &lt;a href=&quot;http://bemore.womanonrails.com/2017/04/23/slow-down.html&quot;&gt;Zwolnij&lt;/a&gt;. Na czym się skupimy teraz, takie będzie całe nasze życie. Nie ma wczoraj i nie ma jutra. Jest tylko tu i teraz. Tylko teraz możemy wykorzystać. Tylko teraz możemy spełniać marzenia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przypomniałam sobie czas dzieciństwa. Te wszystkie wspaniałe wspomnienia, które kojarzą się z wakacjami. Zapach kwiatów, lody na patyku, delikatny chłodny wietrzyk wieczorami. Wszystko to było wtedy takie nowe. Przeżyte na maksa. Teraz zdarza mi się nie zauważyć, że minął kolejni dzień. Że jestem starsza o ten jeden dzień. Że spędziłam ten czas na nieistotnych, irytujących drobiazgach, które wcale nie są dla mnie ważne. Jakby jakaś magiczna siła, wewnętrzny głos mówił mi: &lt;em&gt;nie masz czasu na takie rzeczy&lt;/em&gt;. W tej chwili chciałabym krzyknąć głośno stanowcze &lt;strong&gt;NIE&lt;/strong&gt;. Nie zgadzam się na marnowanie czasu na kolejne niepotrzebne zakupy, na rzeczy na które nie mam wpływu, na to w co ubrać się rano, kiedy sprzątać mieszkanie, czy na nudne spotkanie w pracy, które i tak nic nie wnosi do projektu. Mówię za to &lt;strong&gt;TAK&lt;/strong&gt;: wąchaniu kwiatów, rozkoszowaniu się zachodem słońca, śpiewaniu piosenek przy ognisku, tańczeniu do ulubionej piosenki, śmianiu się z przyjaciółmi, rozkoszowaniu się dźwiękami lasu. Drugiej szansy nie będzie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy słyszeliście by ktoś tuż przez śmiercią żałował, że nie wymył naczyń? Raczej żałuje się wtedy, że za miało czasu spędziło się z bliskimi osobami, że nie spełniło się najskrytszych marzeń. Nie mówię tu, że takie przyziemne sprawy jak obiad są nie istotne. Oczywiście że są! Ale małe przyjemności są jeszcze ważniejsze. Nasze szczęście jest ważne. Tu na ziemi przy dobrych wiatrach mamy do dyspozycji 70-80 lat czy naprawdę chcemy być przez ten czas nieszczęśliwi? Czy cały ten czas chcemy spędzić tylko na obowiązkach? Ja mam mocne postanowienie by rozkoszować się każdą chwila. Te 70 lat to wcale nie tak dużo jak się pomyśli, że połowa tego czasu już za nami. Wiec do dzieła i pracujmy nad własnym szczęściem!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teraz nadchodzi ten moment, że muszę się Wam przyznać do czegoś. W pracy nad swoim szczęściem, to ostatnio oblewam jeden egzamin za drugim. Jeżeli można myśleć o tym w taki szkolny sposób. Jest 17:00 czwartek, dzwoni klient i mówi, że ma problem, że jutro prezentacja i że potrzebuje coś jeszcze mieć gotowe na dzisiaj. Ja nie potrafię odmówić. Spędzam wieczór naprawiając, to co zostało zepsute. Mówią cierpliwość jest cnotą. Ja byłam zmęczona, poirytowana i głodna. Mój poziom cierpliwości był równy zero. Najbardziej byłam zła na siebie. Zamiast odpocząć i zregenerować siły, by podnieść swój poziom szczęścia, ja dalej walczyłam. W tej sytuacji powinnam się zatrzymać. Zastanowić się co ja tak naprawdę wyprawiam. I podjąć decyzje o pójściu spać. Mimo to brnęłam w to dalej. Nauczka - być bardziej asertywna i stanowcza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jest taka metoda, która przypomniała mi się gdy analizowałam całą tą sytuacje na spokojnie. Wiecie tak by przynajmniej wyciągnąć z niej jakieś wnioski. Metoda nazywa się &lt;strong&gt;HALT&lt;/strong&gt; i po niemiecku znaczy &lt;strong&gt;STOP&lt;/strong&gt;. Każda z tych liter reprezentuje jedno angielskie słowo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;H&lt;/strong&gt;ungry - głodny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;ngry - zły&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;onely - samotny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt;ired - zmęczony&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jeżeli, czujesz się głodny, zdenerwowany, samotny lub zmęczony to czas by się zatrzymać. Czas by zjeść coś dobrego, rozładować złość, zadzwonić do przyjaciela lub po prostu się zdrzemnąć. Po takiej przerwie będziemy bardziej efektywnymi i kreatywnymi. Po prostu będziemy bardziej szczęśliwi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podsumowując, życzę Wam (i sobie również) więcej swojego czasu. Czasu poświęconego w tym zwariowanym świecie na odpoczynek, przyjemności i czasem też zabawę. Trzymajcie się i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/06/19/make-your-time.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/06/19/make-your-time.html</guid>
        
        <category>czas</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Komunikacja</title>
        <description>&lt;p&gt;Jestem ogromną fanką serialu &lt;a href=&quot;http://www.filmweb.pl/serial/Mentalista-2008-477417&quot;&gt;Mentalista&lt;/a&gt;. Może ostatnia seria mniej przypadła mi do gustu. Ale podoba mi się pomysł na ten serial. Zagadki kryminalne pokazane z pewnego rodzaju lekkością i żartem. Głównym bohaterem jest Patrick Jane, który podawał się kiedyś za jasnowidza. Teraz współpracuje z policją. Nauczył się czytać z ludzi jak z otwartej księgi. Nic się przed nim nie ukryje, nawet najmniejsze kłamstwo. Jestem pewna, że istnieją tacy ludzie jak on. Ludzie, którzy na podstawie mowy ciała, mikro ekspresji lub innych znaków potrafią powiedzieć, co siedzi w człowieku. Myślę jednak, że to raczej mniejszość. I tu pojawia się problem. Jesteśmy mistrzami komplikowania sobie życia. Za brak umiejętności dobrej komunikacji w szkole dostalibyśmy szóstki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posiadamy niesamowitą umiejętność używania słów do komunikowania swoich potrzeb. Jednak tak bardzo nie potrafimy z niej korzystać. Słyszałam o badaniach, które mówią, że kłamiemy nawet do 200 razy dziennie. Niestety nie udało mi się znaleźć dokładnego linku do tych badań. Podaję więc link do krótkiej notatki z audycji &lt;a href=&quot;http://www.polskieradio.pl/9/2969/Artykul/1060197,Ile-razy-dziennie-klamiemy-Naukowcy-to-zbadali&quot;&gt;Trójki Polskiego Radia&lt;/a&gt;. Ta liczba może się wydawać przesadzona. Zatrzymajmy się tu na chwilę. Czy zdarzyło się Wam na pytanie co u Was, odpowiedzieć dobrze? Ile razy w takiej sytuacji wcale dobrze nie było? Bardzo często zakładamy maski. Staramy się na zewnątrz nie pokazywać tego, co tak na prawdę czujemy. Boimy się, że jak już ktoś pozna naszą prawdziwą twarz, to na pewno nas skrzywdzi. Nie twierdzę, że te obawy są nieuzasadnione. Ale to najczarniejszy scenariusz. Zawsze może być lepiej. I warto się tego trzymać.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogromnie zależy mi, aby mieć dobre kontakty z ludźmi. Nie lubię niedomówień, konfliktów czy nieporozumień. Gdy widzę że coś jest nie tak, dopytuję. Czy wszystko dobrze? Czy coś się stało? W takich chwilach moją dewizą jest: &lt;strong&gt;Nie powiesz mi, nie będę tego wiedzieć&lt;/strong&gt;. Mogę potwierdzić to na własnym przykładzie. Ludziom nie wychodzi domyślanie się. Nie czekajmy na to, że ktoś nas zrozumie bez słów. Sami zacznijmy działać. Ja zrobiłam tak. Rzeczy, które chciałabym zrobić, zwiedzić, dostać, skosztować, zobaczyć, przeczytać umieściłam na listach w aplikacji &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/wunderlist-to-do-list-tasks/id406644151?mt=8&quot;&gt;Wunderlist&lt;/a&gt;. Każdą z tych list współdzielę z ważnymi dla mnie osobami. Gdy ktoś chce sprawić mi przyjemność (lub ja komuś - w drugą stronę to też działa), to wystarczy wejść do aplikacji i wybrać coś. Można mieć pewność, że prezent się spodoba. W tym miejscu pewnie oburzą się osoby o romantycznej duszy, które marzą o takiej miłości z filmów. Gdzie druga osoba rozumie zawsze nas bez słów. Ja uważam, że taka miłość nie istnieje. Co wcale nie znaczy, że miłość ta z naszego życia jest gorsza od filmowej. Nie znaczy też, że nie ma takich chwil gdzie ludzie na prawdę rozumieją się bez słów. Są to jednak tylko chwile. Na co dzień raczej stawiam na komunikację werbalną.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolejny ważny w kwestii komunikacji problem to szczerość. Granie kogoś, kim się nie jest, ukrywanie, udawanie, szpanowanie. Przyczyny takiego zachowania mogą być różne. Próba ugrania czegoś. Na przykład: akceptacji, szacunku, podziwu, pozycji. Może nawet chęć manipulacji. Czasem jest to też strach, jak pisałam wcześniej. Niektórzy nie są szczerzy, bo nie chcą kogoś skrzywdzić. Prowadzi to czasem do zabawnych sytuacji. Wyobraźcie sobie, że Wasza babcia na urodziny kupuje Wam porcelanową figurkę. Ja za takimi nie przepadam. Po wręczeniu prezentu babcia pyta się, czy Wam się prezent podoba. Oczywiście odpowiadacie, że tak. Możecie być pewni, że sytuacja się powtórzy. Jednak gdyby babcia wiedziała, że takie figurki nie są w Waszym guście pewnie kolejny raz, by Wam ich nie kupiła. A tak już niedługo będziecie mogli otworzyć wystawę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Będąc na studiach miałam zajęcia z pedagogiki. Tak, chciałam zostać nauczycielem i to nauczycielem matematyki. W tym czasie miałam również zajęcia z komunikacji. Uczyliśmy się na nich metody, która nazywa się &lt;a href=&quot;https://pl.wikipedia.org/wiki/Porozumienie_Bez_Przemocy&quot;&gt;Porozumienie Bez Przemocy&lt;/a&gt; (ang. Nonviolent Communication, NVC). Ogólna zasada jest dość prosta. Komunikat utworzony w oparciu o tą metodę powinien składać się z następujących części:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Spostrzeżenia&lt;/strong&gt; - w jak najbardziej obiektywny sposób opisujemy to co widzimy, to co się zdarzyło.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uczucia&lt;/strong&gt; - określamy co czujemy w związku z zaistniałą sytuacją&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Potrzeby&lt;/strong&gt; - mówimy o potrzebie jaką mamy w związku z sytuacją&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prośby&lt;/strong&gt; - prosimy rozmówcę o podjęcie działania w celu zaspokojenia naszej potrzeby (trzeba tu pamiętać, że to prośba nie rozkaz czy żądanie)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;W przypadku sytuacji z babcią mogłoby to wyglądać tak: &lt;em&gt;Babciu, dziękuję Ci za prezent, nie jestem jednak wielką fanką porcelanowych figurek, bardziej zależy mi na czasie spędzonym z Tobą niż na prezentach. Czy następnym razem możemy się umówić na wspólną herbatkę przy Twoim przepysznym cieście czekoladowym? Sprawiło by mi to ogromną przyjemność.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ile sama zasada jest prosta, to jak widać na przykładzie nie jest to takie łatwe. Gdy w grę wchodzą nasze emocje i uczucia nad którymi ciężko zapanować, to bardzo łatwo zapomnieć o tej całej teorii. Dodatkowo nie chcemy też brzmieć sztucznie. Nasze słowa mają wypływać z serca. Niezależnie od tego, jak bardzo jest to trudne, to polecam spróbować. Może wyjść z tego coś dobrego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec mała prośba. Pozwólmy sobie na to, by ktoś mógł nas tak prawdziwie poznać. Bez maski czy ukrytych intencji. Takimi, jakimi jesteśmy. Wiem, że otwarcie się na drugiego człowieka ma coś w sobie przerażającego, ale warto próbować. Zasługujecie na prawdziwą, szczerą akceptację drugiej osoby. Wiem też, nie ze wszystkimi ta sztuka się uda. I wiem, nie wszystkie osoby są tego warte. Zacznijcie powoli. Zacznijcie od siebie. Bądźcie najpierw szczerzy ze sobą, a reszta przyjdzie łatwiej. Dziś życzę wam przede wszystkim wspaniałej relacji ze sobą. Trzymajcie się i do następnego razu!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/05/10/communication.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/05/10/communication.html</guid>
        
        <category>komunikacja</category>
        
        <category>empatia</category>
        
        <category>zrozumienie</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pokora</title>
        <description>&lt;p&gt;To będzie prawie 3 lata, jak jeżdżę do pracy samochodem. Jest to duże ułatwienie. Podróż trwa 15-20 minut a nie prawie godzinę w zatłoczonym autobusie. Mogę wyjechać o dowolnej porze. Nie ma ustalonego planu odjazdów samochodów. Można nawet nazwać to pewnego rodzaju wolnością. Tak się stało w ostatnich dniach, że musiałam zamienić samochód na autobus z przyczyn ode mnie nie zależnych. Tak się czasem zdarza. Jeżdżenie autobusem nie jest dla mnie czymś nowym, robiłam to od 13 roku życia. Sprawdziłam sobie, co zmieniło się w rozkładnie jazdy i w drogę. Miałam na prawdę szczęście, ponieważ w autobusie nie było tłumów, nawet udało mi się usiąść. Gdy tak sobie siedziałam i oglądałam co dzieje się za oknem, przyszła mi do głowy pewna myśl. Jak bardzo nie doceniam na co dzień tego, że mam samochód, że jestem nie zależna od rozkładów autobusów. Człowiek niesamowicie szybko przyzwyczaja się do luksusów. Tak uważam, że posiadanie samochodu to luksus, choć pewnie niektórzy myślą, że jest to coś oczywistego - standard. To była dla mnie tak mała lekcja pokory. Na co dzień to ja tu rządzę. Zarządzam swoim czasem, obowiązkami, przyjemnościami. Aż tu nagle już nie ja decyduje o tym, kiedy będę w domu. W pewien sposób, może trochę pośrednio, Pan kierowca autobusu decyduje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W takiej sytuacji mam kilka wyjść. Jedno to irytacja i zdenerwowanie. Przejmowanie się sytuacją, na którą nie mam wpływu. Inne rozwiązanie to akceptacja. Pogodzenie się z warunkami, jakie panują w tym momencie. Nie chodzi mi o rezygnację, bo to temat na inny artykuł. Mówię tutaj o akceptacji czegoś, czego w tym momencie nie zmienię. Skoro dziś nie mam do dyspozycji samochodu, to godzę się na jazdę autobusem. To nie znaczy, że nie mogę wpłynąć na moją przyszłość. Uzbierać pieniądze i kupić sobie samochód. To dwie różne rzeczy. Zaakceptowanie tu i teraz, i praca nad poprawieniem sobie jutra. Bardzo często w swoim życiu przejmuję się sprawami, na które nie mam wpływu. Przykładowo będąc już w temacie transportu. Stoję w korku, czy uważacie, że jest sens martwić się, czy przyjadę na czas lub nie? Jedyne co mogę zrobić, to dać znać osobą, które na mnie czekają, że stoję w korku. Mogę też pomyśleć, czy istnieje inna droga, którą ominę zakorkowaną ulicę. To w zasadzie wszystko na co mam wpływ. Jeżeli tak robilibyśmy wszyscy, to pomyślcie ile mniej nerwów było by na drodze, ile mniej dźwięku klaksonu, wyzwisk czy wulgarnych słów. W takich sytuacja przypomina mi się modlitwa &lt;strong&gt;O dobry humor&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;Boże, daj mi dar dobrego humoru, bym akceptował rzeczy, których nie mogę zmieni, odwagę do zmiany tych, które zmienić mogę i mądrość, bym odróżniał jedne od drugich&lt;/em&gt;. Sama przyznaje, że w tej codziennej gonitwie, za którą sama jestem odpowiedzialna, najbardziej brakuje mi tej &lt;strong&gt;mądrości&lt;/strong&gt;. Nie wyobrażalną ilość razy martwiłam się z powodu spraw, na które nie mam wpływu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W tym temacie nasuwa mi się jeszcze jedna myśl. Pisałam tu o przyzwyczajeniu do luksusu (czymkolwiek jest dla nas luksus). Zastanawialiście się co by się stało gdybyśmy stracili wszystko? Dom, mieszkanie, samochód, telefon, pralkę, zmywarkę, markowe ubrania itd. Wszystkie te rzeczy, które ułatwiają i umilają nam życie. Co z nas zostanie? Czy te przedmioty nas definiują? Czy załamalibyśmy się? Jak bardzo jesteśmy przyzwyczajeni do rzeczy materialnych? Te pytania dotyczą także mnie. Staram się zadawać je sobie, co jakiś czas. Staram się również, by odpowiedzią nie były rzeczy, by odpowiedzią były moje doświadczenia. By to co robię, było ważniejsze od tego, co mam. By definiowały mnie moje czyny a nie mój status materialny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tego właśnie Wam życzę. Mądrości, inwestowania w swój rozwój, poświęcania innym czasu a nie pieniędzy. Na koniec fragment piosenki Marek Grechuta - &lt;em&gt;Dni, których nie znamy&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pewien znany ktoś, kto miał dom i sad,&lt;br&gt;
Zgubił nagle sens i w złe kręgi wpadł,&lt;br&gt;
Choć majątek prysł, on nie stoczył się,&lt;br&gt;
Wytłumaczyć umiał sobie wtedy, wtedy właśnie, że...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,&lt;br&gt;
Ważnych jest kilka tych chwil, tych na które czekamy,&lt;br&gt;
Ważne są tylko te dni, których jeszcze nie znamy,&lt;br&gt;
Ważnych jest kilka tych chwil tych na które czekamy.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://bemore.womanonrails.com/2017/05/01/humility.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://bemore.womanonrails.com/2017/05/01/humility.html</guid>
        
        <category>pokora</category>
        
        <category>dobry humor</category>
        
        <category>akceptacja</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
