<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be More Woman on Rails</title>
    <description>Każda chwila naszego życia jest niezwykle cenna. To nasz skarb. Nie warto go marnować na smutek, frustracje czy stres. Zapraszam Cię serdecznie na Be More. Przyłącz się do mnie i zacznij tworzyć swoje wymarzone życie. Życie pełne radości, zrosumienia i szczerości.</description>
    <link>https://bemore.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="https://bemore.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:44:55 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2019 19:44:55 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.3</generator>
    <language>pl-PL</language>
    
      <item>
        <title>Capsule wardrobe czyli garderoba w pigułce</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/capsule-wardrobe.jpg'/&gt;&lt;p&gt;W pewnym sensie jestem szalona. Uwielbiam, gdy wszystko jest poukładane na swoim miejscu i gdy nie ma tego za dużo. Im więcej rzeczy, tym więcej trzeba poświęcać im czasu. Czasu na czyszczenie, układanie, sprzątanie. Łatwiej o chaos w domu. Co przekłada się na gorszy nastrój, zmęczenie i brak chęci do czegokolwiek. A przecież zamiast poświęcać czas na obowiązki, za którymi nie przepadamy (w moim przypadku jest to na przykład prasowanie) lepiej spędzić go z bliskimi lub na czynnościach, które naprawdę lubimy. Dlatego też tak bardzo podoba mi się idea minimalizmu. Koncepcja mówiąca o posiadaniu tylko tych rzeczy, które są nam bliskie i których naprawdę używamy. Stop z bibelotami i kurzołapami na meblach! Przynajmniej w moim przypadku. ;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podobnie sprawa wygląda jeżeli chodzi o moją szafę. Kiedyś pękała ona w szwach. Posiadałam mnóstwo ubrań. W większości z nich nie chodziłam. Z różnych względów mi nie pasowały. Źle się w nich czułam, a na dodatek miałam wyrzuty sumienia, gdy chcialam pozbyć się ich z mojego życia. Otwierałam szafę i nie miałam, co na siebie włożyć. Koniec końców ciągle chodziłam w tym samym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gdy przeprowadzałam się na moje nowe mieszkanie, ubrań było stanowczo za dużo. Moja przyszywana siostra, tak o Tobie mowa Olu, poradziła mi bym zainteresowała się tematem &lt;strong&gt;capsule wardrobe&lt;/strong&gt;. Czyli takiej garderoby w pigułce. Zaczęłam szukać czegoś na ten temat. To było dobrych kilka lat temu, więc informacji nie było za dużo, zwłaszcza w polskiej części Internetu. W tych moich poszukiwaniach trafiłam na kanał na YouTube, który nazywał się &amp;quot;Light by Coco&amp;quot;. Kanał ten już nie istnieje, ale dalej uważam, że był to najlepszy kanał na temat minimalizmu, jaki udało mi się do tej pory znaleźć. Coco, czyli autorka tego kanału, pokazywała, jak ona tworzy swoją garderobę w pigułce i jak można do tego zadania podejść w sposób kreatywny. To u niej na kanale usłyszałam po raz pierwszy o &lt;strong&gt;Projekcie 333&lt;/strong&gt;. Tak trafiłam na &lt;a href=&quot;https://bemorewithless.com/&quot; title=&quot;Be more with less - blog o minimaliźmie&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;bloga Courtney&lt;/a&gt;, która jest pomysłodawczynią tego projektu. Projekt 333 polega na tym, że wybierasz 33 rzeczy, które będziesz nosić przez najbliższe 3 miesiące. Resztę ubrań chowasz. Przykładowo, gdy jest lato nie zostawiamy na wierzchu swoich zimowych swetrów, lecz na czas lata usuwamy je z pola widzenia. Część osób do tych 33 rzeczy wlicza także buty czy biżuterię. To zależy od Ciebie. I tak naprawdę nie chodzi to, by mieć tych rzeczy dokładnie 33. Ja pomimo tego, że stosuję to podejście już od kilku lat, to mam więcej ubrań na sezon. Nie zniechęca mnie to do całej idei. Jeżeli interesuje Cię więcej informacji na temat zasad dotyczących projektu 333 to odsyłam do &lt;a href=&quot;https://bemorewithless.com/project-333/&quot; title=&quot;Projekt 333&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;strony Courtney&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A teraz czas na pokazanie, co znajduje się w moje szafie. Zanim jednak przejdę do sedna, chciałabym dodać jeszcze jedną rzecz. W oryginalnym projekcie 333, ubrania wymienia się raz na 3 miesiące, czyli na jedną porę roku. Ponieważ moja garderoba nie zmienia się tak drastycznie między sezonami, to przygotowuje swoją szafę dwa razy w roku. Raz na miesiące ciepłe, czyli wiosna-lato, a raz na miesiące zimne, czyli jesień-zima. Oto jak wygląda moja szafa w sezonie wiosenno-letnim.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Nakrycia wyjściowe (4):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Czarny płaszcz przejściowy (idealny na wiosenne dni)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurtka skórzana&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurtka jeansowa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarna kurtka, składana do pokrowca&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Swetry (5):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Szary sweter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Szary długi sweter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarny sweter rozpinany&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czerwony sweter rozpinany&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bluza sportowa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Sukienki (2):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sukienka w kwiaty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sukienka granatowa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Chustki (5):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fioletowa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kremowa z cekinami&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Channel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indyjska turkusowa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Szary komin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Długie rękawy (4):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Szary&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granatowy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granatowy w paski&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarny z dzianiny&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Spodnie (4):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Krótkie spodenki czarne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Letnie biało-czarne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarne lekkie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeansy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Spódnice (4):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Czarna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebieska ołówkowa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granatowa jeansowa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czerwona&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;T-shirt (7):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Różowy bez rękawków&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bordowa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Biała w pióra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grafitowa w serek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Biała w łódkę&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Biała w prążki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebieska błyszcząca&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Bluzki (4):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Czarna w gwiazdki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarno-biała w szlaczki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarno-biała w kratkę&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granatowa bez rękawów&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Żakiety (4):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kremowy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebieski&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Granatowy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Byty (6):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siwe baleriny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jasne buty na obcasie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niebieskie buty na platformie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brązowe sandały&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarne trampki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buty trekingowe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Inne (3):&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mała czarna torebka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czarny kapelusz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Czapka z daszkiem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;W sumie 52 elementy wliczając buty, czapki i chusty. Jeżeli interesuje Cię bardziej szczegółowy przegląd tego, co znajduje się w mojej szafie, zerknij na film, który dla Ciebie przygotowałam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;1030&quot; height=&quot;620&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/g26ZNhmYli0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>30 moich małych wdzięczności na koniec roku</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/gratitude-for-end-of-year.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Zbliża się koniec roku. Wszyscy zaczynają planować Nowy Rok. Jaki to on nie będzie lepszy od poprzedniego roku. Pojawia się mnóstwo nowych postanowień. A to że schudnę, rzucę palenie lub będę codziennie ćwiczyć. Nie mówię że to złe. Sama lubię wchodzić w kolejny rok z czystym kontem i nowymi planami. O tym jak to robię pisałam już w artykułach: &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html&quot;&gt;Nowy Rok 2018&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2016/12/22/plans-for-2017.html&quot;&gt;Noworoczne postanowienia&lt;/a&gt;. Tym razem chciałabym się na moment zatrzymać i podziękować za ten kończący się rok zanim zacznę plany na rok następny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/12/27/gratitude.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/12/27/gratitude.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/12/27/gratitude.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>wdzięczność</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zatrzymaj się na chwilę i odzyskaj swój czas!</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/time.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Byłam ostatnio na koncercie muzyki kameralnej i organowej w Tarnowskich Górach. Muzyka ta jest bardzo mocno związana z barokiem. Tym razem miałam możliwość usłyszeć dość egzotycznie, jak dla mnie, instrumenty takie jak lutnia, teorba, viola da gamba oraz pozytyw. Pierwszy raz w życiu widziałam pozytyw. Myśląc o sposobie wydobywania dźwięku i o samym brzmieniu tego instrumentu mogłabym go określić mianem przenośnych, małych organ. Po koncercie przyjrzałam się temu fascynującemu instrumentowi. To było niesamowite. Ta ilość detali i piękne wykończenia. I nie mówię tu tylko o pozytywie, ale również o pozostałych instrumentach. By zrobić coś tak pięknego potrzeba czasu. Ludzie poświęcali całe życie aby budować takie instrumenty w baroku. Nie żal im było spędzić tych cennych godzin na tą czasochłonną prace. A my w XXI wieku na co poświęcamy swój czas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/12/14/time.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/12/14/time.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/12/14/time.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>czas</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Metoda KonMari w praktyce - moja przygoda z porządkowaniem</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/konmari.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jak już wspominałam w ostatnim poście &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html&quot;&gt;Zapełnianie pustki&lt;/a&gt; planowałam uporządkować moją przestrzeń korzystając z &lt;strong&gt;metody KonMari&lt;/strong&gt;. Poświęciłam na to cały sierpień. A teraz chciałabym podzielić się z Wami moimi przemyśleniami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jak oczyścić sobie przestrzeń, bez ponownego zapełniania? - Wyzwanie na sierpień</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/empty-space.jpg'/&gt;&lt;p&gt;W tym tygodniu naszło mnie pewne przemyślenie. Robiliśmy porządek w biurze. Podczas tego procesu oddawaliśmy część sprzętu komputerowego w tym również monitorów. Jeden z nich stał na moim biurku. Od jakiegoś czasu już go nie używałam. Czas ten był na tyle długi, że po usunięciu monitora pozostał okrągły ślad z kurzu. Z tym wolnym miejscem było mi jakoś nieswojo. Miałam ochotę od razu zapełnić tą przestrzeń czymś nowym. Najlepiej nowym monitorem. Już przecież przyzwyczaiłam się do tego, że od zawsze stoi tam monitor. Po co to zmieniać? Pytanie, czy ten monitor jest mi tam w ogóle potrzebny?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wdzięczność - sposób na radość z każdego dnia</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/gratitude.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Od kilku lat jednym z tematów, który bardzo mnie interesuje jest &lt;strong&gt;szczęście&lt;/strong&gt;. Dlaczego jedni ludzie są zadowoleni ze swojego życia, a inni uważają je za kompletna porażkę? Co sprawia, że ktoś lubi i akceptuje siebie takim jakim jest, czuje się ze sobą dobrze, a inna osoba nienawidzi samego siebie? Cały czas szukam nowych informacji na ten temat, czytam książki, oglądam filmy, obserwuje świat i ludzi. Później gdy już coś uznam za trafiające do mnie - próbuje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak było też z &lt;a href=&quot;/2016/07/30/5-five-minute-journal.html&quot;&gt;The 5 minute journal&lt;/a&gt;, o którym pisałam jakiś czas temu. Cała idea bardzo mi się spodoba. Każdego dnia nastawiamy siebie, swój mózg pozytywnie. Stosowałam tą metodę przez około 3 lata. Przez długi czas działa u mnie świetnie, ale później zaczęłam czuć wewnętrzny opór. Im więcej tego oporu się pojawiało i im częściej łapałam się na tym, że spisuje moją podróż tylko dlatego, bo tak sobie założyłam, tym bardziej zaczynałam zastanawiać się, czy to jest dla mnie. Co tak naprawdę mi w tej metodzie nie odpowiada? Z czym mam problemy? Okazało się, że po jakimś czasie nie wszystkie pytania do mnie trafiały i wręcz starałam dopasować się na siłę do proponowanej metody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>radość</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hygge - Dania jako oaza prostego piękna, spokoju i niesamowitego ciepła</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/dania.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Na początku maja wyjechałam ze znajomymi na tydzień do &lt;strong&gt;Danii&lt;/strong&gt;. Pogodę mieliśmy bardzo kapryśną - około 8-9&amp;#8451; plus deszcz. Jak na początek wiosny to bardzo mało. Gdyby jednak nie ta pogoda, to nie poczułabym na własnej skórze czym jest &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;. I o tym chciałabym Wam trochę opowiedzieć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celem naszej podróży było spędzenie maksymalnie dużo czasu na bajecznie pięknych i spokojnych duńskich plażach. I tak też się stało. Nie spodziewałam się jednak, że gdy w Polsce wszyscy będą narzekać na upały, ja będę chodzić w zimowej kurtce i czapce. Patrząc jednak na tą sytuacje z innej strony, wszędzie gdzie tylko nie poszliśmy to, mogliśmy się czuć, jakby te wszystkie piękne widoki i miejsca czekały tylko na nas. Zero ludzi, tylko cisza i spokój. Może się wydawać, że pogoda zepsuła nam plany. Ja tak wcale nie myślę. Spędziłam tydzień z cudownymi ludźmi, otoczona niesamowitą naturą i na dodatek poznałam co to &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html</guid>
        
        <category>podróże</category>
        
        <category>marzenia</category>
        
        <category>Dania</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jak realizować swoje cele i nie zwariować a przy tym mieć frajdę?</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/me-todo-list.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jestem osobą, która uwielbia się rozwijać, ciągle coś robię, czytam, słucham czy tworzę. W tym względzie mam dość napięty grafik. Jak tak o tym myślę, to często skupiam się na byciu idealną. A później czuje się jak na wyścigach. Kto będzie lepszy. Kto będzie znał wszystkie nowości? Kto nadąży za tym szalonym światem? Jedna książka, druga książka, szkolenie, warsztaty, konferencja, podcast. Ciągle za mało, ciągle niewystarczająco. Byle do przodu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W takich chwilach można zgubić siebie. Zaczyna się być własną TODO listą a nie człowiekiem. A gdzie to świadome życie? Gdzie cieszenie się drobiazgami? Ta  bieżąca chwila? Perfekcjonizm potrafi być bardzo męczący i stresujący.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czasem trzeba dać sobie trochę luzu. Nie wszystko uda nam się przeczytać, zobaczyć, zrobić. Ważne by cały czas próbować. Ale w swoim tempie. Bez zbędnego pośpiechu, jak to mówi mój kolega Darek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Podsumowanie roku 2017 i nowy start w 2018</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/new-year-2018.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Czas przeleciał bardzo szybko. Niedawno zaczynałam przygotowania do 2017 a tu już cały rok zleciał. Planowałam różne rzeczy na rok 2017. Cześć z nich udało się zrealizować a inne niestety nie. Teraz nadszedł czas podsumowań. Jeżeli jesteście ciekawi jak robię takie podsumowanie zapraszam do przeczytania artykułu: &lt;a href=&quot;/2016/12/22/plans-for-2017.html&quot;&gt;„Noworoczne postanowienia”&lt;/a&gt;. Ale nie o tym dzisiaj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dziś chciałam się zmierzyć z oceną poprzedniego roku. Jeżeli miałabym postawić szkolny stopień dla roku 2017 pewnie byłoby to 3. Dodatkowo jeszcze na szynach. Dlaczego mówię o tym, że uważam mój poprzedni rok za średnio udany. A właśnie dlatego, że taki był - mówię szczerze nawet jeżeli nie brzmi to fajnie lub ciekawie. Nasi znajomi często chwalą się w social mediach wyjazdem w podróż życia, pięknym mieszkaniem, cudownymi dziećmi czy nowym samochodem. Nawet obce osoby, które śledzimy w Internetach (tak napisałam to celowo - w Internetach), może też i podziwiamy, odnoszą sukces a my jacyś tacy zwyczajni jesteśmy. Nie zdarzają się nam niesamowite rzeczy. Chodzimy cały rok do pracy i w końcu gdy mamy urlop jesteśmy tak zmęczeni, że nie potrafimy odpocząć. Tak było i ze mną w tym roku. Czy zazdroszczę innym lepszego roku? Pewnie tak, ale wiem też, że to co widzę w mediach społecznościowych, to tylko malutki wycinek ich życia i to ten najlepszy. Moim celem jest pokazanie, że mieć gorszy dzień, tydzień czy nawet cały rok też jest OK. Niema co się nad sobą użalać. Ważniejsze jest jak do tego podejdziemy. Czy w tym poczuciu beznadziejności zapadniemy się pod ziemie i nic nie zmienimy. Czy raczej podsumujemy ten kiepski dla nas czas i wyciągniemy wnioski. &lt;strong&gt;Co poszło nie tak? Dlaczego tak się stało? I jak mogę to zmienić? Co mogę zrobić lepiej?&lt;/strong&gt;  Po tych kilku pytaniach, na które trzeba sobie szczerze odpowiedzieć pozostaje tylko (albo wersja dla pesymistów aż) zacząć działać. Zaplanować nowy rok lepiej i mieć na uwadze by nie popełnić tych samych błędów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zatrzymaj się i żyj właśnie tu i teraz</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/right-now.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jak to się wszystko potrafi zmieniać. Raz czujesz się cudownie, możesz góry przenosić a po chwili zaliczasz dołek. Muszę przyznać, że ostatnio przechodzę kryzys. Miałam napisać, że to mały kryzys ale ciężko ocenić. Mogę chyba powiedzieć, że jest to jakiś taki kryzys mobilizacji do działania, kryzys celu mojej pracy i definicji czym jest dla mnie sukces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Może to kwestia pory roku. Bardzo szybko ostatnio zrobiło się szaro, buro i przede wszystkim zimno. Może w ten sposób mój organizm reaguje na tą drastyczna zmianę pogody. Co mogło by się zgadzać z tym, jak o tej porze roku czułam się zeszłej jesieni. Napisałam wtedy post: &lt;a href=&quot;/2016/10/20/your-problems-are-your-gifts.html&quot;&gt;Czego uczą problemy?&lt;/a&gt;. Ale równie dobrze może to być coś głębszego. Może czas zweryfikować swoje zobowiązania, cele i wartości. Przeanalizować co jest dla mnie w życiu na pierwszym miejscu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
