<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be more</title>
    <description></description>
    <link>http://be-more.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="http://be-more.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 22:24:38 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2016 22:24:38 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.3</generator>
    
      <item>
        <title>Tu i teraz</title>
        <description>&lt;p&gt;Zastanawialiście się dlaczego często jesteśmy nieszczęśliwi? Powodów może być wiele. Dziś chciałabym poruszyć jeden z nich. O czym myślicie tu i teraz? Czekacie na coś? Na lepsze jutro? Na upragnione wakacje? Wtedy to będę szczęśliwa, jak tylko tam będę. Na pewno? A może czekając na lepsze jutro ucieka nam wspaniałe dzisiaj?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prawdę mówiąc jutro nie istnieje, nie istnieje też wczoraj. Liczy się tylko tu i teraz. Oczywiście dobrze jest mieć swoje cele i do nich dążyć. Ale jutrzejsze plany nie przyniosą Ci szczęścia dopóki jutro nie stanie się dzisiaj. Wszystko poza tą chwilą nie ma znaczenia, bo nie istnieje naprawdę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naucz się cieszyć każdą sekundą teraz: słońcem na twarzy, pięknym zapachem wokoło, ciepłym wiatrem, uśmiechem na czyjejś twarzy. Jeżeli uda Ci się być świadomym tego, co jest tu i teraz, będziesz najszczęśliwszym człowiekiem na ziemi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gdy nie masz czasu na teraz, życie minie Ci bez znaczenia. Nie zauważysz prawdziwych chwil, na które już nigdy nie będziesz mógł czekać, bo będą one już tylko przeszłością.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Życzę Wam cudownego i świadomego dzisiaj. A teraz nie traćcie już więcej czasu, tylko cieszcie się obecną chwilą!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/07/06/important-now.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/07/06/important-now.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Stwórz własną rzeczywistość</title>
        <description>&lt;p&gt;Czy łapiecie się czasem na tym, że narzekacie na otaczającą Was rzeczywiskość? A to jedzenie już nie te, dzieci nie mają szacunku do starszych, ludzie są nieuprzejmi i wiele innych podobnych żali. Ja przyznaje się, że tak. Zdarza mi się to i za każdym razem nie podoba mi się moja postawa. Jest to postawa zrezygnowania, tak jakby nic nie można było z tą istniejącą rzeczywistością zrobić. Ale przecież każdy z nas ją tworzy. Może nie mamy wpływu na całą rzeczywistość, ale na nasze najbliższe otoczenie na pewno tak. Chciałabym zmienić ten ogólny pogląd marazmu. Wyzwać Was i również siebie do zmiany swojej najbliższej rzeczywistości, swojego otoczenia na lepsze. Gdzie ludzie będą życzliwi i pomocni dla siebie. Gdzie będziemy budować zdrowe i przyjazne środowisko dla nas i naszych dzieci. Gdzie będziemy pokazywać temu młodemu pokoleniu tylko dobre, ponadczasowe wzorce. Trzeba zacząć od siebie, zanim będziemy wymagać od innych.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://be-more.womanonrails.com/2016/05/03/my-own-reality.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://be-more.womanonrails.com/2016/05/03/my-own-reality.html</guid>
        
        <category>start</category>
        
        <category>wymagania</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
