<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be More Woman on Rails</title>
    <description>Każda chwila naszego życia jest niezwykle cenna. To nasz skarb. Nie warto go marnować na smutek, frustracje czy stres. Zapraszam Cię serdecznie na Be More. Przyłącz się do mnie i zacznij tworzyć swoje wymarzone życie. Życie pełne radości, zrosumienia i szczerości.</description>
    <link>https://bemore.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="https://bemore.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 16:39:38 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 16:39:38 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.1</generator>
    <language>pl-PL</language>
    
      <item>
        <title>Książki, które przeczytałam w 2022</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/books-overview.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Niby styczeń a śnieg już dawno stopniał. Nawet na święta go brakowało. Temperatury iście wiosenne nawet do 15 stopni. Klimat zimy dawno wyparował i pozostaje już tylko tęsknota za wiosną, na którą trzeba będzie jeszcze poczekać. Choć czasem, gdy słucham śpiewu ptaków wydaje mi się, że jest już tuż tuż. Nie pozostaje mi nic innego, jak książkowo podsumować poprzedni 2022 rok. To już drugi z rzędu bardzo owocny, pod względem czytelniczym, rok. Muszę przyznać, że trafiły do mnie naprawdę ciekawe i zmieniające moją perspektywę książki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2023/01/04/book-summary-2022.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2023/01/04/book-summary-2022.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2023/01/04/book-summary-2022.html</guid>
        
        <category>życie</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>książki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Książki, które przeczytałam w 2021</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/book-on-the-floor.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Jeszcze w trochę zimowym nastroju, bo w końcu luty, ale gotowa do książkowego podsumowania 2021. To był dla mnie, pod względem czytelniczym, bardzo zaskakujący rok. Jak na moje możliwości przeczytałam &lt;strong&gt;ogrom&lt;/strong&gt; książek. Dodatkowo wiele z nich było na prawdę ciekawych i otwierających oczy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2022/02/02/book-summary.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2022/02/02/book-summary.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2022/02/02/book-summary.html</guid>
        
        <category>życie</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>książki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Podsumowanie wiosenno-letniej garderoby w pigułce</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/summer-in-the-park.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Zima za pasem, więc najwyższa pora by podsumować moją &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html&quot;&gt;letnią garderobę w pigułce&lt;/a&gt;. Pomimo tego, że używam &lt;strong&gt;capsule wardrobe&lt;/strong&gt; już od kilku lat i tak od czasu do czasu zdarza mi się być nie do końca zadowoloną z tego, co się w niej znalazło. Dziś pora na ubraniowy rachunek sumienia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2019/11/05/capsule-wardrobe-summary.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2019/11/05/capsule-wardrobe-summary.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2019/11/05/capsule-wardrobe-summary.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 kroków by odzyskać czas dla siebie i żyć wolniej</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/slow-life.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Im jestem starsza, tym czas płynie mi szybciej. Tobie pewnie podobnie. Więcej obowiązków, sprawy do ogarnięcia, plany zawodowe i te prywatne. Rzeczy, na które chciałabym mieć czas i te które wcale mnie nie interesują. Czasami tęsknie za tymi latami, gdy cały wakacyjny dzień spędzałam z przyjaciółmi jeżdżąc na rowerze, skacząc w gumę czy grając w gry. Wtedy miałam czas na wszystko, co najważniejsze. Przyjaźń, spotkania z bliskimi, cieszenie się każdą chwilą. Po prostu bycie tu i teraz. Pamiętam radość wywoływaną praktycznie przez wszystko, pamiętam śmiechy, żarty i dobrą zabawę. Jednym słowem &lt;strong&gt;beztroska&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te chwile minęły, a ja zastanawiam się, co zmieniło się w moim życiu od tamtej pory. Teraz na &lt;em&gt;przyjemności&lt;/em&gt; nie mam za dużo czasu. Życie upływa bardzo szybko na drobiazgach do załatwienia: zakupy w sklepie, pranie, sprzątanie, prowadzenie firmy, praca dla klienta i wiele innych. Wstaję rano, a tu już 18-19 i nie wiem, gdzie mi ten dzień tak szybko przeleciał. Czy tak musi być? Oczywiście, że nie! Mam wszystko czego mi potrzeba by to zmienić. Ty też masz wszystko, by odzyskać swój dzień i swoje życie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2019/07/24/live-slower.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2019/07/24/live-slower.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2019/07/24/live-slower.html</guid>
        
        <category>życie</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Capsule wardrobe czyli garderoba w pigułce</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/capsule-wardrobe.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;W pewnym sensie jestem szalona. Uwielbiam, gdy wszystko jest poukładane na swoim miejscu i gdy nie ma tego za dużo. Im więcej rzeczy, tym więcej trzeba poświęcać im czasu. Czasu na czyszczenie, układanie, sprzątanie. Łatwiej o chaos w domu. Co przekłada się na gorszy nastrój, zmęczenie i brak chęci do czegokolwiek. A przecież zamiast poświęcać czas na obowiązki, za którymi nie przepadamy (w moim przypadku jest to na przykład prasowanie) lepiej spędzić go z bliskimi lub na czynnościach, które naprawdę lubimy. Dlatego też tak bardzo podoba mi się idea minimalizmu. Koncepcja mówiąca o posiadaniu tylko tych rzeczy, które są nam bliskie i których naprawdę używamy. Stop z bibelotami i kurzołapami na meblach! Przynajmniej w moim przypadku. ;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2019/04/23/capsule-wardrobe.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>30 moich małych wdzięczności na koniec roku</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/gratitude-for-end-of-year.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Zbliża się koniec roku. Wszyscy zaczynają planować Nowy Rok. Jaki to on nie będzie lepszy od poprzedniego roku. Pojawia się mnóstwo nowych postanowień. A to że schudnę, rzucę palenie lub będę codziennie ćwiczyć. Nie mówię że to złe. Sama lubię wchodzić w kolejny rok z czystym kontem i nowymi planami. O tym jak to robię pisałam już w artykułach: &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html&quot;&gt;Nowy Rok 2018&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2016/12/22/plans-for-2017.html&quot;&gt;Noworoczne postanowienia&lt;/a&gt;. Tym razem chciałabym się na moment zatrzymać i podziękować za ten kończący się rok zanim zacznę plany na rok następny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2018/12/27/gratitude.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/12/27/gratitude.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/12/27/gratitude.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>wdzięczność</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zatrzymaj się na chwilę i odzyskaj swój czas!</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/time.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Byłam ostatnio na koncercie muzyki kameralnej i organowej w Tarnowskich Górach. Muzyka ta jest bardzo mocno związana z barokiem. Tym razem miałam możliwość usłyszeć dość egzotycznie, jak dla mnie, instrumenty takie jak lutnia, teorba, viola da gamba oraz pozytyw. Pierwszy raz w życiu widziałam pozytyw. Myśląc o sposobie wydobywania dźwięku i o samym brzmieniu tego instrumentu mogłabym go określić mianem przenośnych, małych organ. Po koncercie przyjrzałam się temu fascynującemu instrumentowi. To było niesamowite. Ta ilość detali i piękne wykończenia. I nie mówię tu tylko o pozytywie, ale również o pozostałych instrumentach. By zrobić coś tak pięknego potrzeba czasu. Ludzie poświęcali całe życie aby budować takie instrumenty w baroku. Nie żal im było spędzić tych cennych godzin na tą czasochłonną prace. A my w XXI wieku na co poświęcamy swój czas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2018/12/14/time.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/12/14/time.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/12/14/time.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>czas</category>
        
        <category>slow life</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Metoda KonMari w praktyce - moja przygoda z porządkowaniem</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/konmari.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Jak już wspominałam w ostatnim poście &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html&quot;&gt;Zapełnianie pustki&lt;/a&gt; planowałam uporządkować moją przestrzeń korzystając z &lt;strong&gt;metody KonMari&lt;/strong&gt;. Poświęciłam na to cały sierpień. A teraz chciałabym podzielić się z Wami moimi przemyśleniami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jak oczyścić sobie przestrzeń, bez ponownego zapełniania? - Wyzwanie na sierpień</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/empty-space.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;W tym tygodniu naszło mnie pewne przemyślenie. Robiliśmy porządek w biurze. Podczas tego procesu oddawaliśmy część sprzętu komputerowego w tym również monitorów. Jeden z nich stał na moim biurku. Od jakiegoś czasu już go nie używałam. Czas ten był na tyle długi, że po usunięciu monitora pozostał okrągły ślad z kurzu. Z tym wolnym miejscem było mi jakoś nieswojo. Miałam ochotę od razu zapełnić tą przestrzeń czymś nowym. Najlepiej nowym monitorem. Już przecież przyzwyczaiłam się do tego, że od zawsze stoi tam monitor. Po co to zmieniać? Pytanie, czy ten monitor jest mi tam w ogóle potrzebny?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wdzięczność - sposób na radość z każdego dnia</title>
        <description>&lt;img src=&apos;https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/gratitude.jpg&apos;/&gt;&lt;p&gt;Od kilku lat jednym z tematów, który bardzo mnie interesuje jest &lt;strong&gt;szczęście&lt;/strong&gt;. Dlaczego jedni ludzie są zadowoleni ze swojego życia, a inni uważają je za kompletna porażkę? Co sprawia, że ktoś lubi i akceptuje siebie takim jakim jest, czuje się ze sobą dobrze, a inna osoba nienawidzi samego siebie? Cały czas szukam nowych informacji na ten temat, czytam książki, oglądam filmy, obserwuje świat i ludzi. Później gdy już coś uznam za trafiające do mnie - próbuje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak było też z &lt;a href=&quot;/2016/07/30/5-five-minute-journal.html&quot;&gt;The 5 minute journal&lt;/a&gt;, o którym pisałam jakiś czas temu. Cała idea bardzo mi się spodoba. Każdego dnia nastawiamy siebie, swój mózg pozytywnie. Stosowałam tą metodę przez około 3 lata. Przez długi czas działa u mnie świetnie, ale później zaczęłam czuć wewnętrzny opór. Im więcej tego oporu się pojawiało i im częściej łapałam się na tym, że spisuje moją podróż tylko dlatego, bo tak sobie założyłam, tym bardziej zaczynałam zastanawiać się, czy to jest dla mnie. Co tak naprawdę mi w tej metodzie nie odpowiada? Z czym mam problemy? Okazało się, że po jakimś czasie nie wszystkie pytania do mnie trafiały i wręcz starałam dopasować się na siłę do proponowanej metody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href=&apos;https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html&apos;&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>radość</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
