<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be More Woman on Rails</title>
    <description>Każda chwila naszego życia jest niezwykle cenna. To nasz skarb. Nie warto go marnować na smutek, frustracje czy stres. Zapraszam Cię serdecznie na Be More. Przyłącz się do mnie i zacznij tworzyć swoje wymarzone życie. Życie pełne radości, zrosumienia i szczerości.</description>
    <link>https://bemore.womanonrails.com/</link>
    <atom:link href="https://bemore.womanonrails.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 13:12:07 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Sep 2018 13:12:07 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.3</generator>
    <language>pl-PL</language>
    
      <item>
        <title>Metoda KonMari w praktyce - moja przygoda z porządkowaniem</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/konmari.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jak już wspominałam w ostatnim poście &lt;a href=&quot;https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html&quot;&gt;Zapełnianie pustki&lt;/a&gt; planowałam uporządkować moją przestrzeń korzystając z &lt;strong&gt;metody KonMari&lt;/strong&gt;. Poświęciłam na to cały sierpień. A teraz chciałabym podzielić się z Wami moimi przemyśleniami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/09/13/metoda-konmari.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zapełnianie pustki</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/empty-space.jpg'/&gt;&lt;p&gt;W tym tygodniu naszło mnie pewne przemyślenie. Robiliśmy porządek w biurze. Podczas tego procesu oddawaliśmy część sprzętu komputerowego w tym również monitorów. Jeden z nich stał na moim biurku. Od jakiegoś czasu już go nie używałam. Czas ten był na tyle długi, że po usunięciu monitora pozostał okrągły ślad z kurzu. Z tym wolnym miejscem było mi jakoś nieswojo. Miałam ochotę od razu zapełnić tą przestrzeń czymś nowym. Najlepiej nowym monitorem. Już przecież przyzwyczaiłam się do tego, że od zawsze stoi tam monitor. Po co to zmieniać? Pytanie, czy ten monitor jest mi tam w ogóle potrzebny?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/07/30/empty-space.html</guid>
        
        <category>minimalizm</category>
        
        <category>porządki</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wdzięczność</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/gratitude.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Od kilku lat jednym z tematów, który bardzo mnie interesuje jest &lt;strong&gt;szczęście&lt;/strong&gt;. Dlaczego jedni ludzie są zadowoleni ze swojego życia, a inni uważają je za kompletna porażkę? Co sprawia, że ktoś lubi i akceptuje siebie takim jakim jest, czuje się ze sobą dobrze, a inna osoba nienawidzi samego siebie? Cały czas szukam nowych informacji na ten temat, czytam książki, oglądam filmy, obserwuje świat i ludzi. Później gdy już coś uznam za trafiające do mnie - próbuje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tak było też z &lt;a href=&quot;/2016/07/30/5-five-minute-journal.html&quot;&gt;The 5 minute journal&lt;/a&gt;, o którym pisałam jakiś czas temu. Cała idea bardzo mi się spodoba. Każdego dnia nastawiamy siebie, swój mózg pozytywnie. Stosowałam tą metodę przez około 3 lata. Przez długi czas działa u mnie świetnie, ale później zaczęłam czuć wewnętrzny opór. Im więcej tego oporu się pojawiało i im częściej łapałam się na tym, że spisuje moją podróż tylko dlatego, bo tak sobie założyłam, tym bardziej zaczynałam zastanawiać się, czy to jest dla mnie. Co tak naprawdę mi w tej metodzie nie odpowiada? Z czym mam problemy? Okazało się, że po jakimś czasie nie wszystkie pytania do mnie trafiały i wręcz starałam dopasować się na siłę do proponowanej metody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/07/19/gratitude.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>radość</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dania + Hygge</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/dania.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Na początku maja wyjechałam ze znajomymi na tydzień do &lt;strong&gt;Danii&lt;/strong&gt;. Pogodę mieliśmy bardzo kapryśną - około 8-9&amp;#8451; plus deszcz. Jak na początek wiosny to bardzo mało. Gdyby jednak nie ta pogoda, to nie poczułabym na własnej skórze czym jest &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;. I o tym chciałabym Wam trochę opowiedzieć.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celem naszej podróży było spędzenie maksymalnie dużo czasu na bajecznie pięknych i spokojnych duńskich plażach. I tak też się stało. Nie spodziewałam się jednak, że gdy w Polsce wszyscy będą narzekać na upały, ja będę chodzić w zimowej kurtce i czapce. Patrząc jednak na tą sytuacje z innej strony, wszędzie gdzie tylko nie poszliśmy to, mogliśmy się czuć, jakby te wszystkie piękne widoki i miejsca czekały tylko na nas. Zero ludzi, tylko cisza i spokój. Może się wydawać, że pogoda zepsuła nam plany. Ja tak wcale nie myślę. Spędziłam tydzień z cudownymi ludźmi, otoczona niesamowitą naturą i na dodatek poznałam co to &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/06/20/dania-2018.html</guid>
        
        <category>podróże</category>
        
        <category>marzenia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ja todo lista</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/me-todo-list.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jestem osobą, która uwielbia się rozwijać, ciągle coś robię, czytam, słucham czy tworzę. W tym względzie mam dość napięty grafik. Jak tak o tym myślę, to często skupiam się na byciu idealną. A później czuje się jak na wyścigach. Kto będzie lepszy. Kto będzie znał wszystkie nowości? Kto nadąży za tym szalonym światem? Jedna książka, druga książka, szkolenie, warsztaty, konferencja, podcast. Ciągle za mało, ciągle niewystarczająco. Byle do przodu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W takich chwilach można zgubić siebie. Zaczyna się być własną TODO listą a nie człowiekiem. A gdzie to świadome życie? Gdzie cieszenie się drobiazgami? Ta  bieżąca chwila? Perfekcjonizm potrafi być bardzo męczący i stresujący.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czasem trzeba dać sobie trochę luzu. Nie wszystko uda nam się przeczytać, zobaczyć, zrobić. Ważne by cały czas próbować. Ale w swoim tempie. Bez zbędnego pośpiechu, jak to mówi mój kolega Darek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/02/05/todo-list.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nowy rok 2018</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/new-year-2018.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Czas przeleciał bardzo szybko. Niedawno zaczynałam przygotowania do 2017 a tu już cały rok zleciał. Planowałam różne rzeczy na rok 2017. Cześć z nich udało się zrealizować a inne niestety nie. Teraz nadszedł czas podsumowań. Jeżeli jesteście ciekawi jak robię takie podsumowanie zapraszam do przeczytania artykułu: &lt;a href=&quot;/2016/12/22/plans-for-2017.html&quot;&gt;„Noworoczne postanowienia”&lt;/a&gt;. Ale nie o tym dzisiaj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dziś chciałam się zmierzyć z oceną poprzedniego roku. Jeżeli miałabym postawić szkolny stopień dla roku 2017 pewnie byłoby to 3. Dodatkowo jeszcze na szynach. Dlaczego mówię o tym, że uważam mój poprzedni rok za średnio udany. A właśnie dlatego, że taki był - mówię szczerze nawet jeżeli nie brzmi to fajnie lub ciekawie. Nasi znajomi często chwalą się w social mediach wyjazdem w podróż życia, pięknym mieszkaniem, cudownymi dziećmi czy nowym samochodem. Nawet obce osoby, które śledzimy w Internetach (tak napisałam to celowo - w Internetach), może też i podziwiamy, odnoszą sukces a my jacyś tacy zwyczajni jesteśmy. Nie zdarzają się nam niesamowite rzeczy. Chodzimy cały rok do pracy i w końcu gdy mamy urlop jesteśmy tak zmęczeni, że nie potrafimy odpocząć. Tak było i ze mną w tym roku. Czy zazdroszczę innym lepszego roku? Pewnie tak, ale wiem też, że to co widzę w mediach społecznościowych, to tylko malutki wycinek ich życia i to ten najlepszy. Moim celem jest pokazanie, że mieć gorszy dzień, tydzień czy nawet cały rok też jest OK. Niema co się nad sobą użalać. Ważniejsze jest jak do tego podejdziemy. Czy w tym poczuciu beznadziejności zapadniemy się pod ziemie i nic nie zmienimy. Czy raczej podsumujemy ten kiepski dla nas czas i wyciągniemy wnioski. &lt;strong&gt;Co poszło nie tak? Dlaczego tak się stało? I jak mogę to zmienić? Co mogę zrobić lepiej?&lt;/strong&gt;  Po tych kilku pytaniach, na które trzeba sobie szczerze odpowiedzieć pozostaje tylko (albo wersja dla pesymistów aż) zacząć działać. Zaplanować nowy rok lepiej i mieć na uwadze by nie popełnić tych samych błędów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2018/01/05/new-year-2018.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>organizacja</category>
        
        <category>plany</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Właśnie teraz</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/right-now.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jak to się wszystko potrafi zmieniać. Raz czujesz się cudownie, możesz góry przenosić a po chwili zaliczasz dołek. Muszę przyznać, że ostatnio przechodzę kryzys. Miałam napisać, że to mały kryzys ale ciężko ocenić. Mogę chyba powiedzieć, że jest to jakiś taki kryzys mobilizacji do działania, kryzys celu mojej pracy i definicji czym jest dla mnie sukces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Może to kwestia pory roku. Bardzo szybko ostatnio zrobiło się szaro, buro i przede wszystkim zimno. Może w ten sposób mój organizm reaguje na tą drastyczna zmianę pogody. Co mogło by się zgadzać z tym, jak o tej porze roku czułam się zeszłej jesieni. Napisałam wtedy post: &lt;a href=&quot;/2016/10/20/your-problems-are-your-gifts.html&quot;&gt;Czego uczą problemy?&lt;/a&gt;. Ale równie dobrze może to być coś głębszego. Może czas zwalidować swoje zobowiązania, cele i wartości. Przeanalizować co jest dla mnie w życiu na pierwszym miejscu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2017/10/13/right-now.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Małe przyjemności</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/pleasures.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Dzisiaj postanowiłam zrobić trochę inny wpis. Zainspirowana książką &lt;a href=&quot;https://www.znak.com.pl/kartoteka,ksiazka,8333,Slow-Life-Zwolnij-i-zacznij-zyc&quot;&gt;Slow life - Zwolnij i zacznij żyć&lt;/a&gt;, którą swoja drogą czytam kolejny raz i bardzo lubię do niej wracać. Przedstawiam 30 moich małych przyjemności. Może któreś z nich Was zainspirują do własnych poszukiwań lub do wypróbowania samemu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2017/09/12/small-pleasures.html</guid>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>przyjemności</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Współpraca</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/cooperation.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jakiś czas temu grałam w jedna z moich ulubionych gier planszowych - Osadnicy. Chciałam zdobyć tam pewne pole. Miało ono dać mi zysk w przyszłości. Mój chłopak też chciał zdobyć to samo pole. Tak się zafiksowałam na walce z nim o to pole, że nie zauważyłam kiedy mój brat wygrał cała grę. Nie chodzi nawet o ta grę, bo większa przyjemność sprawia mi samo granie niż wygrywanie. Bardziej chodzi o moje podejście. Zamiast się dogadać w sprawie tego pola przeszłam od razu na ścieżkę wojenna. I straciłam na tym.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2017/08/15/cooperation.html</guid>
        
        <category>współpraca</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>relacje</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Szacunek</title>
        <description>&lt;img src='https://bemore.womanonrails.com/images/thumbs/respect.jpg'/&gt;&lt;p&gt;Jak każdy człowiek, czy to w pracy, czy to w domu, musiałam w pewnym momencie zawitać do biurowej łazienki. Przede mną weszła do niej Pani. Starsza ode mnie o dobrych kilkanaście lat. Trzymała w ręce kubek po kawie, z zamiarem umycia. Po chwili wyszła z łazienki zostawiając po sobie fusy z kawy dosłownie na całej umywalce. Trochę to mną wstrząsnęło. Wydawało mi się, że taka osoba powinna wiedzieć, że tak się nie robi. Że powinno się po sobie posprzątać. Jak widać jednak nie. Nie dawało mi to spokoju. Niby drobnostka, ale jednak. Dlaczego tak postąpiła? Brak wychowania, pośpiech, egoistyczne myślenie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Więcej na &lt;a href='https://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html'&gt;Be More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
        <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://bemore.womanonrails.com/2017/07/22/respect.html</guid>
        
        <category>szacunek</category>
        
        <category>szczęście</category>
        
        <category>relacje</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
